data = [
    {
        "sort": "sort", 
        "answer_data": "answer_data", 
        "answer_points_activated": "answer_points_activated", 
        "category_id": "category_id", 
        "answer_type": "answer_type", 
        "tip_msg": "tip_msg", 
        "title": "title", 
        "tip_enabled": "tip_enabled", 
        "correct_msg": "correct_msg", 
        "question": "question", 
        "show_points_in_box": "show_points_in_box", 
        "points": "points", 
        "correct_same_text": "correct_same_text", 
        "online": "online", 
        "disable_correct": "disable_correct", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "answer_points_diff_modus_activated", 
        "quiz_id": "quiz_id", 
        "incorrect_msg": "incorrect_msg", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "matrix_sort_answer_criteria_width", 
        "id": "id"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:3:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"Opcion 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:0;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"Opcion 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"Opcion 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:0;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "1", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Aseo", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "\u00bfpor qu\u00e9 eres revolucionario?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "1", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "1", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "1"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:80:\"A) Ciencia que estudia c\u00f3mo las sociedades distribuyen sus recursos ilimitados.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:74:\"B)Ciencia social que se ocupa de las relaciones sociales de producci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"C) Es una ciencia eminentemente emp\u00edrica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"D)Es ciencia formal.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:105:\"E)Ciencia social que estudia el comportamiento de los agentes econ\u00f3micos ante el problema de la escasez.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 1", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "1.\u00bfCu\u00e1l de las siguientes alternativas representa el concepto de Econom\u00eda desde el punto de vista neocl\u00e1sico?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "2"
    }, 
    {
        "sort": "2", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"Ley de Engel\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"Poblaci\u00f3n Econ\u00f3micamente Activa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"Econom\u00eda Normativa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"Poblaci\u00f3n Econ\u00f3micamente Inactiva.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"Econom\u00eda Positiva.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 2", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "2.Los juicios de valor que puede expresar una persona respecto a la pobreza en la que se encuentra gran parte de la poblaci\u00f3n peruana, son clasificados por la Econom\u00eda como parte de la:", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "3"
    }, 
    {
        "sort": "3", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"se pueden satisfacer todas las necesidades\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"los recursos escasos tienen precio\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"no se puede ejercer el derecho de elecci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"existe escasez de medios\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"no existe opci\u00f3n de uso de los recursos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 3", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Existe costo de oportunidad, porque:", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "17", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "4"
    }, 
    {
        "sort": "0", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) alhaja\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) joya\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) rub\u00ed\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) collar\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) perla\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "SERIES VERBALESEjercicio de habilidad verbal, que consiste en establecer v\u00ednculos sem\u00e1nticos entre las palabras (sinonimia, antonimia, hiperonimia, etc.). con el fin de identificar el t\u00e9rmino que completa o se excluye de un grupo de palabras.", 
        "title": "Pregunta: 1", 
        "tip_enabled": "1", 
        "correct_msg": "Respuesta Correcta", 
        "question": "Sortija - anillo - pulsera - \u2026", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "Respuesta incorrecta", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "5"
    }, 
    {
        "sort": "0", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"carruaje\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"carreta\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"triciclo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"cami\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"carroza\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "2", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 2", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Autom\u00f3vil - \u00f3mnibus - camioneta - \u2026", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "6"
    }, 
    {
        "sort": "0", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "3", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "ELIMINACI\u00d3N DE ORACIONES (INFORMACI\u00d3N ELIMINADA)Ejercicio de aptitud verbal que consiste en identificar y excluir la oraci\u00f3n que resulta prescindible o incoherente con el texto. Criterios: disociaci\u00f3n (incompatibilidad con el tema o la idea central), redundancia (informaci\u00f3n que se repite) y contradicci\u00f3n (se opone a la intenci\u00f3n del autor o al sentido l\u00f3gico del discurso).", 
        "title": "Pregunta: 3", 
        "tip_enabled": "1", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "I. La posesi\u00f3n de una personalidad nos obliga a pulirla con esmero y dedicaci\u00f3n. II. Huyamos del engolamiento, de la altaner\u00eda que la afea. III. As\u00ed toda personalidad pulida ayudar\u00e1 a generar una sociedad m\u00e1s justa y equitativa. IV. Debemos tratar de encontrar el equilibrio y la serenidad pero no pretender ser m\u00e1s ni menos de lo que somos. V. As\u00ed consideramos nuestra personalidad buscando amoldarla en funci\u00f3n de un equilibrio, de la moderaci\u00f3n, de una simpat\u00eda personal.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "7"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "3", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 4", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "(I) El Congreso es un cuerpo electoral determinado org\u00e1nicamente por normas constitucionales. (II) Como parte de sus funciones es el debatir y aprobar leyes obligatorias dentro del Estado. (III) Se les asocia a reg\u00edmenes republicanos y presidenciales. (IV) Existe Congreso en los Estados que han adoptado el gobierno de tres poderes. (V) En el r\u00e9gimen parlamentario, el Ejecutivo depende de la composici\u00f3n del parlamento.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "8"
    }, 
    {
        "sort": "2", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "3", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 5", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "(I) Durante el siglo XIX se hab\u00eda realizado varios intentos para conseguir que los invidentes pudieran escribir. (II) El Sistema Braille es un instrumento de lectura utilizado por los invidentes. (III) Este sistema consiste en un c\u00f3digo de 69 caracteres, peque\u00f1os rect\u00e1ngulos de seis puntos. (IV) Estos caracteres Braille est\u00e1n unidos mediante l\u00edneas sobre el papel. (V) Estas l\u00edneas pueden leerse pasando las yemas de los dedos suavemente sobre el manuscrito.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "9"
    }, 
    {
        "sort": "3", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"a la bronquitis\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"el dolor\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"a la muerte\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"al desvar\u00edo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"a la tuberculosis\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "COMPRENSI\u00d3N DE LECTURALa comprensi\u00f3n de lectura es el proceso por el cual un lector interpreta y aprehende el contenido esencial de un texto. Adem\u00e1s, en este proces\u00f3 , interact\u00faan los conocimientos previos del lector y la informaci\u00f3n que plantea el texto. De ah\u00ed que, la lectura se eval\u00faa en tres niveles: literal (recordar datos expl\u00edcitos), inferencial (identificar las ideas impl\u00edcitas) y cr\u00edtico (valoraci\u00f3n del texto). En los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n se eval\u00faan los dos primeros, a trav\u00e9s de las siguientes preguntas:1) Preguntas por sentido contextual o par\u00e1frasis: Eval\u00faan la capacidad para expresar un t\u00e9rmino o locuci\u00f3n del texto con otro u otros t\u00e9rminos equivalentes.2) Preguntas por jerarqu\u00eda textual: Eval\u00faan la capacidad para jerarquizar la informaci\u00f3n, es decir. identificar el tema central, la idea principal, la s\u00edntesis del texto.3) Preguntas por afirmaci\u00f3n compatible / incompatible: Eval\u00faan la comprensi\u00f3n sobre cuestiones particulares vinculadas con la idea principal, las ideas secundarias y sus derivaciones.4) Preguntas por inferencia: Eval\u00faan la comprensi\u00f3n de las ideas impl\u00edcitas del texto. Por lo tanto, la respuesta es una conclusi\u00f3n que se obtiene de premisas o datos expl\u00edcitos.5) Preguntas por extrapolaci\u00f3n: Miden la capacidad para deducir las posibles consecuencias o situaciones si, hipot\u00e9ticamente, variaran las premisas, condiciones, circunstancias, etc., del texto.", 
        "title": "Pregunta: 6", 
        "tip_enabled": "1", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...\u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:\u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:\u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...\u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:\u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.\u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...\u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.\u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.\u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.<strong> PREGUNTA: El confundir a Klopstock con Dora se debe</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "10"
    }, 
    {
        "sort": "4", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:55:\"la percataci\u00f3n del placebo evidencia visos de lucidez.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"los reclamos kafkianos apelan a la piedad de Klopstock\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:55:\"el paliativo es una necesidad perentoria en el ag\u00f3nico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:52:\"la contagiosidad es un rasgo de la dolencia kafkiana\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:52:\"la morfina a diferencia del Pantop\u00f3n provocaba cura\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 7", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...\u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:\u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:\u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...\u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:\u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.\u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...\u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.\u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.\u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.<strong>Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incongruente</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "11"
    }, 
    {
        "sort": "5", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"disuadir\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"gesticular\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"amenazar\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"manifestar\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"discutir\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 8", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...\u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:\u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:\u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...\u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:\u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.\u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...\u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.\u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.\u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.<strong>Pregunta: La expresi\u00f3n DEJANDO SALIR se traduce como</strong> ", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "12"
    }, 
    {
        "sort": "6", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"La inmolaci\u00f3n de Kafka\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"La muerte y Franz Kafka\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"La afecci\u00f3n mortal de Kafka\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"la doliente agon\u00eda de Kafka\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"La muerte violenta de Kafka.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 9", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...\u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:\u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:\u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...\u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:\u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.\u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...\u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.\u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.\u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.<strong>Pregunta: El texto relata esencialmente</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "13"
    }, 
    {
        "sort": "7", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"disgusto que precede al placebo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"compatibilidad con la eutanasia\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"iron\u00eda por la proximidad a la muerte\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"falencia de sentido por ser absurdo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"asumir la culpabilidad del sufrimiento\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 10", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...\u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:\u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:\u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...\u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:\u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.\u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...\u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.\u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.\u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.<strong>Pregunta: \"M\u00e1tame o eres un asesino\" es una frase que refleja</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "16", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "14"
    }, 
    {
        "sort": "8", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"las reglas publicas de la comunicaci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"las diversas funciones del lenguaje p\u00fablico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"el car\u00e1cter privado de la actividad ling\u00fc\u00edstica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"el car\u00e1cter p\u00fablico de todo lenguaje\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"el uso de reglas exclusivas en el lenguaje\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 11", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.<strong>PREGUNTA: Fundamentalmente, el autor sostiene</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "15"
    }, 
    {
        "sort": "9", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"os criterios de correcci\u00f3n deber\u00edan ser generales\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"la traducci\u00f3n deber\u00eda aplicase m\u00e1s de una vez\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"las reglas gramaticales deber\u00edan multiplicarse\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"deber\u00eda basarse en un c\u00f3digo universal\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"deber\u00eda haber reglas para un solo hablante\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 12", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.<strong>PREGUNTA: Para que fuese posible un lenguaje privado,</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "16"
    }, 
    {
        "sort": "10", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"la preponderancia de una gram\u00e1tica individual\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"el uso exclusivo del lenguaje para la traducci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"la factibilidad de construir un lenguaje privado\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"la existencia de una comunidad de hablantes\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"la inexistencia de errores en la comunicaci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 13", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.<strong>PREGUNTA: Se infiere del texto que 'seguir una regla' implica</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "17"
    }, 
    {
        "sort": "11", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"beneficio\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"autoridad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"propiedad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"responsabilidad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"tradici\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 14", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.<strong>PREGUNTA: En el texto, el t\u00e9rmino PATRIMONIO significa</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "18"
    }, 
    {
        "sort": "12", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:67:\"las reglas gramaticales son, por definici\u00f3n, de car\u00e1cter p\u00fablico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"la traductibilidad es un criterio que se opone a lo privado\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"las reglas implican siempre criterios p\u00fablicos de correcci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"los criterios de correcci\u00f3n son aplicables a un solo sujeto\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"el mal empleo de una regla nos conduce al error gramatical\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 15", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.<strong>PREGUNTA: Es incompatible, con lo defendido por el autor, sostener que</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "19"
    }, 
    {
        "sort": "13", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:68:\"La tensi\u00f3n muscular y la dolencia \u00f3sea como s\u00edntomas del estr\u00e9s.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:76:\"Las marcadas diferencias entre el estr\u00e9s psicol\u00f3gico y el estr\u00e9s f\u00edsico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:71:\"El estr\u00e9s como una tensi\u00f3n anormal frente a un entorno problem\u00e1tico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:69:\"El estr\u00e9s considerado como la enfermedad m\u00e1s aguda de nuestra vida.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:78:\"Las asombrosas similitudes entre el estr\u00e9s f\u00edsico y el estr\u00e9s psicol\u00f3gico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 16", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.<strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l es el tema central del texto?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "20"
    }, 
    {
        "sort": "14", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:97:\"El estr\u00e9s es un padecimiento normal, que se explica por el vertiginoso ritmo de la vida moderna.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:102:\"El estr\u00e9s psicol\u00f3gico implica pensamientos perturbados que acarrean dolencias de naturaleza f\u00edsica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:100:\"El estr\u00e9s es una grav\u00edsima enfermedad contempor\u00e1nea que afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:100:\"Generalmente, una persona estresada presenta desequilibrio, baja autoestima y sentimientos de culpa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:96:\"El estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n mental o f\u00edsico como consecuencia de un entorno amenazante.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 17", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.<strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l es la idea principal del texto?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "21"
    }, 
    {
        "sort": "15", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"un hecho irrefragable\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"una opini\u00f3n infundada\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"una conjetura razonable\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"una deducci\u00f3n cient\u00edfica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"una idea excepcional.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 18", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.<strong>PREGUNTA: Considerar que el estr\u00e9s es solamente una sobrecarga de trabajo y de graves responsabilidades es, de acuerdo con el texto,", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "22"
    }, 
    {
        "sort": "16", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"estr\u00e9s psicol\u00f3gico y movimientos ralentizados\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"depresi\u00f3n constante y sensaci\u00f3n de p\u00e1nico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"una baja estima y fuertes sentimientos de culpa\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"estr\u00e9s f\u00edsico y tensi\u00f3n en el m\u00fasculo trapecio\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"sobrecarga de trabajo y sensaci\u00f3n de bienestar\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 19", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.<strong>En el texto se establece una relaci\u00f3n de causa-efecto entre</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "16", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "23"
    }, 
    {
        "sort": "17", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:205:\"El estr\u00e9s es un estado de desajuste con el entorno que se puede manifestar por ciertas perturbaciones mentales, as\u00ed como en una afecci\u00f3n f\u00edsica a los m\u00fasculos, con efectos desastrosos en el organismo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:199:\"Las personas con un agudo cuadro de estr\u00e9s manifiestan estados depresivos, una gran sensibilidad frente a toda situaci\u00f3n, exceso de ansiedad y miedo por cualquier circunstancia considerada adversa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:203:\"Hay dos tipos de estr\u00e9s; el primero es denominado psicol\u00f3gico y entra\u00f1a una tensi\u00f3n mental permanente con pensamientos perturbados; el segundo, llamado f\u00edsico, se manifiesta en la tensi\u00f3n muscular.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:201:\"El estr\u00e9s es considerado como una sobrecarga de trabajo y de problemas, y se considera que, en las situaciones laborales de nuestra \u00e9poca, el estr\u00e9s crea inestabilidad, lo cual acarrea enfermedades.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:199:\"Muchas personas consideran que el estr\u00e9s es algo natural en un entorno social competitivo y, en consecuencia, refutan que el estr\u00e9s sea visto como una enfermedad; es solamente un problema pasajero.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "4", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 20", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.<strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l es la mejor s\u00edntesis para el texto?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "24"
    }, 
    {
        "sort": "18", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"360 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"350\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"340\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"400\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"380\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 21", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Si la diagonal de un terreno rectangular mide 130 m y su \u00e1rea es 6 000 m\u00b2. \u00bfCu\u00e1ntos metros mide su per\u00edmetro?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "25"
    }, 
    {
        "sort": "19", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/a\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"a\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"axa\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 22", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<p style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"https://www.facebook.com/download/709606175727513/SIMULACRO22.PNG\" width=\"615\" height=\"221\" /></p>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "26"
    }, 
    {
        "sort": "20", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"14\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"15\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 23", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "De un grupo de 180 asistentes a una reuni\u00f3n se sabe que- El n\u00famero de cantantes que no son ciegos, son tantos como los varones mudos pero no ciegos.- Las personas que son cantantes pero no ciegas representan el doble de las personas ciegas y cantantes a la vez.- El n\u00famero de varones ciegos que no son cantantes es el triple de las personas que son cantantes.Si hay 100 mujeres ciegas o mudas que no son cantantes y 10 personas que no son cantantes ni ciegas ni mudas, hallar el n\u00famero de personas que solo son cantantes.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "27"
    }, 
    {
        "sort": "21", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 24", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "\u00bfCu\u00e1nto tri\u00e1ngulos existen cuyos lados tienen por medida valores enteros y de per\u00edmetro igual a 12 cm?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "24", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "28"
    }, 
    {
        "sort": "22", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"100\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"110\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"120\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"130\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"140\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 25", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-b-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/t1/s526x296/1656375_1494949570731660_1286100747_n.jpg\" width=\"526\" height=\"79\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "29"
    }, 
    {
        "sort": "23", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 26", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Se tiene un recipiente lleno con 7 litros de agua y dos jarras vac\u00edas de 5 y 3 litros de capacidad. Los tres recipientes no tienen marcas que permita hacer mediciones. Empleando solamente el recipiente y las dos jarras, \u00bfcu\u00e1ntos traslados se deben realizar como m\u00ednimo para que el recipiente y la jarra de 3 litros contenga cada uno 1 litro de agua?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "30"
    }, 
    {
        "sort": "24", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 27", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1932143_1494952134064737_1037061599_n.jpg?oh=8f9ffa81216bffd2028d69c9ab3eab72&amp;oe=52FF4A3B&amp;__gda__=1392433589_333ed587e8e4ba23b17361d8843a64bf\" width=\"960\" height=\"331\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "31"
    }, 
    {
        "sort": "25", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"508\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"124\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"212\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"252\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"1020\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 28", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1922533_1494955254064425_364403581_n.jpg?oh=928475d59e3b1096147692d21a880633&amp;oe=52FF4BB3&amp;__gda__=1392460988_72fdd7ff8d260a8c6a8ec16c59a3ea79\" width=\"960\" height=\"372\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "28", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "32"
    }, 
    {
        "sort": "26", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"28/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"32/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"22/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 29", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1927113_1494957084064242_1232940529_n.jpg?oh=bff99b7148d1fedff3099369b4114789&amp;oe=52FEB247&amp;__gda__=1392430089_10eeb910deaa508fa9f8ce8c6bcba161\" width=\"960\" height=\"485\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "29", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "33"
    }, 
    {
        "sort": "27", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"m+n+k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"m+n+2k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"m+n+3k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"m+n+4k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"m+n+3k\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 30", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En una caja se tiene guantes para practicar boxeo, m pares son de color azul y n pares son de color rojo. Halle la cantidad de guantes que se debe extraer al azar, como m\u00ednimo, para tener con certezaa)k guantes de uno de los coloresb)k pares de guantes utilizables.Dar como respuesta la suma de los valores obtenidos en \u201ca\u201d y \u201cb\u201d, si k &lt; m yk &lt; n .", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "34"
    }, 
    {
        "sort": "28", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"69\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"84\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"96\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 31", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1800849_1494960190730598_411823448_n.jpg?oh=215160268d0e27348377eb6c8a38196b&amp;oe=52FEE28F&amp;__gda__=1392425984_c12960ec51d593a650c0333db1aeb57f\" width=\"960\" height=\"405\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "35"
    }, 
    {
        "sort": "29", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"13\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 32", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Para almacenar ma\u00edz se cuenta con varios recipientes que solo pueden contener 1; 3 y 9 kilogramos. \u00bfCu\u00e1ntos recipientes como m\u00ednimo se necesitan para almacenar 32 kilogramos de ma\u00edz?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "36"
    }, 
    {
        "sort": "30", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"8 cm2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"12 cm2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"9 cm2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"8,5 cm2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"6,5 cm2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 33", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En la figura, se muestra una red formada por paralelogramos congruentes de \u00e1reaigual a 1 cm2 . Determine el \u00e1rea de la regi\u00f3n sombreada.<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1899031_1494964504063500_578776194_n.jpg?oh=a9afaa2902c1f51833cfc2115985c4a4&amp;oe=52FEAFE6&amp;__gda__=1392423017_f89a1902191ac2d072fac6a515772cfd\" width=\"758\" height=\"430\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "37"
    }, 
    {
        "sort": "31", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"40\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"80\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"100\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"120\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"200\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 34", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "La suma de 4 n\u00fameros es 640. Estos n\u00fameros est\u00e1n en la relaci\u00f3n a los n\u00fameros 3; 5; 11 y 13. Halle la diferencia entre el mayor y el menor de estos n\u00fameros.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "38"
    }, 
    {
        "sort": "32", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"25\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"30\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"35\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 35", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El puntaje que otorga una empresa aeron\u00e1utica a sus pilotos es directamente proporcional a su cantidad de horas de vuelo e inversamente proporcional a su edad. Si un piloto de 30 a\u00f1os de edad con 12000 horas de vuelo tiene 12 puntos, \u00bfqu\u00e9 puntaje le corresponde a un piloto cuya edad es de 45 a\u00f1os y tiene 15000 horas de vuelo?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "39"
    }, 
    {
        "sort": "33", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 36", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn1/v/t34/1624216_1494968117396472_479964933_n.jpg?oh=75f40f6189869e67137d1adaacc15dcb&amp;oe=52FF2654&amp;__gda__=1392444863_31d649735e1e111083124108b4088dab\" width=\"960\" height=\"67\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "40"
    }, 
    {
        "sort": "34", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"15\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"28\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 37", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Un grupo de 18 obreros pueden terminar una obra en 30 d\u00edas, trabajando a 8 horas diarias. Al cabo de 18 d\u00edas de labor se enferman 8 de los obreros, y 4 d\u00edas m\u00e1s tarde se comunica al contratista para que entregue la obra en la fecha indicada. \u00bfCu\u00e1ntos obreros adicionales tendr\u00e1n que contratar para cumplir con tal exigencia?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "41"
    }, 
    {
        "sort": "35", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"120\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"144\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 38", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Una pareja de esposos y sus cuatro hijas van al cine y encuentran seis asientosvac\u00edos en la misma fila. Si las cuatro hijas siempre quieren sentarse juntas, \u00bfdecuantas maneras diferentes puede sentarse toda la familia?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "42"
    }, 
    {
        "sort": "36", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"2502\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"2702\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"2703\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"2802\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"2602\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 39", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En el siguiente arreglo triangular, halle la suma del primer y \u00faltimo t\u00e9rmino de la Fila 30.<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1922787_1494970584062892_1984822944_n.jpg?oh=1d052dae5f5d7df8dc5fa2e8222b01ac&amp;oe=52FF4149&amp;__gda__=1392452103_f4685e7108e6517955fd91d0ba21881a\" width=\"908\" height=\"426\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "43"
    }, 
    {
        "sort": "37", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"31\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"40\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"44\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 40", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Se tienen 4 cajas, en una hay 9 dados rojos y 9 dados blancos, en otra caja hay 9chapas rojas y 9 chapas blancas, en otra hay 9 botones rojos y 9 botones blancos, yen la \u00faltima hay 9 tizas rojas y 9 tizas blancas. \u00bfCu\u00e1ntos objetos se deben extraer decada caja al azar como m\u00ednimo, para tener la certeza de obtener un par de dados, unpar de chapas, un par de botones y un par de tizas, todas del mismo color?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "44"
    }, 
    {
        "sort": "38", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 41", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "A es proporcional a la suma de (B y C) e inversamente proporcional alcuadrado de D. Cuando A = 2; B = 3; y D = 6; entonces C = 5. Hallar el valorde C cuando A = 9; B = 10 y D = 4.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "45"
    }, 
    {
        "sort": "39", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 42", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Se tiene dos conjuntos donde uno est\u00e1 incluido en el otro; la diferencia delos cardinales de sus conjuntos potencias es 112. Indique el n\u00famero deelementos que posee el conjunto que incluye al otro.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "46"
    }, 
    {
        "sort": "40", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"108\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"144\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"180\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 43", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "\u00bfCu\u00e1ntos de los n\u00fameros de 1 a 720 son m\u00faltiplos de 4 pero no de 5?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "47"
    }, 
    {
        "sort": "41", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 44", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1781685_1494984157394868_836145224_n.jpg?oh=4150fa7459d5bcfcdcce75f19418eca9&amp;oe=52FFD66B&amp;__gda__=1392506916_9a81110ff60c73476ded01069429be8a\" width=\"960\" height=\"146\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "48"
    }, 
    {
        "sort": "42", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"900\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"901\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"902\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"903\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"904\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 45", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Halle la suma de todos los d\u00edgitos de todos los n\u00fameros enteros positivos que son menores que 100.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "49"
    }, 
    {
        "sort": "43", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"32\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"64\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 46", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1800868_1494992144060736_1688437370_n.jpg?oh=b01f9c92e9d348b617f59938a55dd247&amp;oe=52FF6C41&amp;__gda__=1392482703_654c1215600775b3809fa8c7f0730d70\" width=\"960\" height=\"119\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "50"
    }, 
    {
        "sort": "44", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"c \u2013 ab = 0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"a = bc\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"2c = ab\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"c + ab = 0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"2b = ac\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 47", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1927141_1494992434060707_2009968739_n.jpg?oh=06bab24188b5aacc735901d8a089df78&amp;oe=52FF5CE1&amp;__gda__=1392477295_a8df6fff6d5a5bc8ae8d4efc39dc6230\" width=\"960\" height=\"91\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "51"
    }, 
    {
        "sort": "45", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 48", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1923061_1494994130727204_1855869688_n.jpg?oh=b9b69ec87fe24350249af69904f248d4&amp;oe=52FFA917&amp;__gda__=1392467929_0667a5b4ae17e3d3917511463e417949\" width=\"689\" height=\"151\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "52"
    }, 
    {
        "sort": "46", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"x + 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"2x \u2013 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"x + 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"x + 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"3x + 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 49", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Determinar una funci\u00f3n lineal f : [0,1] ---&gt; [2,5 ] que sea biyectiva y creciente.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "53"
    }, 
    {
        "sort": "47", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"2cm\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"3cm\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"4cm\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"5cm\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"6cm\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 50", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En la figura, ABCD es un romboide. Si AB = 8 cm y AD = 12 cm, hallar PQ.<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1781536_1494999530726664_893947266_n.jpg?oh=9149e624848053a6512c9c2da88801c5&amp;oe=52FF93A4&amp;__gda__=1392467243_3a7642268c8e9ac74fe0c91942e125b1\" width=\"837\" height=\"432\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "48", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "54"
    }, 
    {
        "sort": "48", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"21\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"20\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"18\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"16\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"25\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 51", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Los catetos de un tri\u00e1ngulo rect\u00e1ngulo miden 6 cm y 8 cm. Hallar el \u00e1rea regi\u00f3ndeterminada por las circunferencias inscrita y circunscrita al tri\u00e1ngulo.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "55"
    }, 
    {
        "sort": "49", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"3/5 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"3/2 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"7/2 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"5/3 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"2/3 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 52", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "El per\u00edmetro del tri\u00e1ngulo generador de un cono es de 3 m y su volumen esnum\u00e9ricamente igual a 1/5\u00a0del radio por la superficie total. Hallar la longitud del radiode la base.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "56"
    }, 
    {
        "sort": "50", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"25/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"16/9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"8/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"9/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"25/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 53", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Hallar la distancia del foco de la par\u00e1bola: \u00a0y\u00b2= 9x \u00a0a un punto de \u00e9sta cuya ordenada\u00a0es 6.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "57"
    }, 
    {
        "sort": "51", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"17\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"20\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"30\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"15\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"25\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 54", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En la figura, halle el valor de x.<img class=\"alignnone\" alt=\"\" src=\"https://fbcdn-sphotos-h-a.akamaihd.net/hphotos-ak-prn2/v/t34/1899223_1495004637392820_1173054164_n.jpg?oh=358b582755887e8a958b636f72524456&amp;oe=52FFE7C0&amp;__gda__=1392472334_2495b537829de92e8b42620b9593d329\" width=\"792\" height=\"435\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "58"
    }, 
    {
        "sort": "52", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"1065 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"1560 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"1056 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"1650 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"1055 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 55", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En un paralelep\u00edpedo rectangular, su diagonal mide 25 m y las dimensiones de susbases miden 12 m y 9 m. Hallar el \u00e1rea total del paralelep\u00edpedo.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "59"
    }, 
    {
        "sort": "53", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"La relaci\u00f3n entre el castellano y el quechua es sim\u00e9trica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"No solo el castellano es idioma en el territorio peruano\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:65:\"La mayor complejidad ling\u00fc\u00edstica est\u00e1 en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"Las lenguas machiguenga y aguaruna son amaz\u00f3nicas\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:53:\"La lengua quechua es la lengua amerindia m\u00e1s hablada\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 56", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la alternativa incorrecta en relaci\u00f3n con la realidad multiling\u00fce en el Per\u00fa.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "18", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "60"
    }, 
    {
        "sort": "54", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"Fueron de campamento\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"Pap\u00e1 se fue a Ica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"Aquellos ni\u00f1os rubios leen\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"Son estudiantes exitosos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"J\u00f3venes patriotas, saluden\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 57", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la opci\u00f3n donde hay solo fonemas conson\u00e1nticos sordos.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "61"
    }, 
    {
        "sort": "55", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"Garua, taoismo, ley\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"Raiz, cancion, sonrie\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"Construiais, oi, ria\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"Ajies, buho, caustico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"Olia, caida, chiita\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 58", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la alternativa donde todas las palabras requieren tilde por hiato acentual.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "62"
    }, 
    {
        "sort": "56", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:41:\"\u00c1ngel, el joven ganador, lleg\u00f3 temprano\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"Pedro De La Mata no competir\u00e1 esta vez\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"Dicen que Medusa era una Diosa antigua\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"Ejerci\u00f3 la gerencia del Banco de cr\u00e9dito\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"Nadie ir\u00e1 al Sur de Chincha en navidad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 59", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se\u00f1ale en qu\u00e9 enunciado se presenta uso correcto de las may\u00fasculas.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "63"
    }, 
    {
        "sort": "57", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) cuatro\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) cinco\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) seis \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"D) siete\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) ocho\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 60", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En el enunciado \u201cJosefina, la t\u00eda de Carmen nos llev\u00f3 a la fiesta de Filomena en el auto que compr\u00f3 hace poco\u201d, el n\u00famero de frases nominales es</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "64"
    }, 
    {
        "sort": "60", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"A) Ya habr\u00e1n almorzado los ni\u00f1os.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"B) Hab\u00edamos visto aquel espect\u00e1culo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"C) Es un amigo muy querido por nosotros.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"D) Nosotros hemos ganado el concurso.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"E) Ellos han salido un poco tarde.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 61", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfEn qu\u00e9 oraci\u00f3n el participio funciona como adjetivo?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "65"
    }, 
    {
        "sort": "59", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"A) El accidente sucedi\u00f3 delante de Carmen.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"B) Mi hermano est\u00e1 bien mal con la gripe.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"C) Los alumnos parecen medios confundidos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"D) El mensajero dej\u00f3 la puerta media abierta.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"E) Juan Manuel, pareces muy content\u00edsimo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 62", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la alternativa que presenta uso correcto del adverbio.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "18", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "66"
    }, 
    {
        "sort": "60", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) Met\u00e1fora\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) Hip\u00e9rbole\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) An\u00e1fora\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"D) Hip\u00e9rbaton\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) Ep\u00edteto\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 63", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfQu\u00e9 figura literaria predomina en los siguientes versos del poema \"Oda a la Libertad\", de Mariano Melgar?</strong>Indios que con espanto,esclavos oprimidos,del cielo y de la tierra sin consuelo,cautivos hab\u00e9is sido en vuestro suelo.<strong></strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "67"
    }, 
    {
        "sort": "61", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"A) H\u00e9ctor es considerado el h\u00e9roe m\u00e1ximo de los teucros.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"B) Es una epopeya que pertenece al g\u00e9nero l\u00edrico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"C) El tema principal del poema es la lucha fratricida.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"D) El c\u00edclope Polifemo es cegado por Odiseo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:57:\"E) La c\u00f3lera de Aquiles se debe a la muerte de Patroclo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 64", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Con respecto al poema hom\u00e9rico Il\u00edada, marque la afirmaci\u00f3n correcta.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "68"
    }, 
    {
        "sort": "64", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"A) asesina a Alberto en v\u00edsperas de Nochebuena.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"B) es un defensor del modo de vida burgu\u00e9s.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"C) parte a un largo viaje al final de la novela.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"D) comete un crimen y se enfrenta a la justicia.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"E) ama a la naturaleza y tiene una pasi\u00f3n vedada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 65", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En la obra Las cuitas del joven Werther, de Goethe, el protagonista</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "69"
    }, 
    {
        "sort": "65", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"A) vegetativa, sensitiva y racional.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"B) racional, irascible y concupiscible.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"C) subjetiva, objetiva y racional.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"D) conciente, inconsciente y racional.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"E) cognitiva, afectiva y racional.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "9", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 66", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Arist\u00f3teles en su Obra \u201cPeri Psique\u201d (Sobre el Alma) establece tres funciones del alma en los seres vivos:<strong></strong></strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "70"
    }, 
    {
        "sort": "66", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"A) Memoria Sensorial\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"B) Memoria a Corto Plazo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"C) Memoria a Largo Plazo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"D) Memoria Retr\u00f3grada\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"E) Memoria Absoluta\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "9", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 67", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong><strong>El almacenamiento de\u00a0 experiencias por el m\u00e1s breve lapso se denomina:</strong></strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "71"
    }, 
    {
        "sort": "67", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"A) Psicoanal\u00edtica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) Gest\u00e1ltica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"C) Neo - Conductista\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"D) Funcionalista\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) Humanista\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "9", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 68", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La Corriente Psicol\u00f3gica ............. estudi\u00f3 detenidamente el proceso de la\u00a0 percepci\u00f3n.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "72"
    }, 
    {
        "sort": "68", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"A) derecho de desarrollo \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"B) derecho a las garant\u00edas constitucionales\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"C) derecho  a elegir y ser elegido \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"D) derecho a la sindicalizaci\u00f3n \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"E) derecho a la libertad de opini\u00f3n y expresi\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "10", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 69", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Es\u00a0 un derecho social y en consecuencia tambi\u00e9n es un derecho de segunda generaci\u00f3n:</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "73"
    }, 
    {
        "sort": "69", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"A) I-Q, II-M, III-N y  IV \u2013P\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"B) I-N, II-Q, III-P y IV \u2013M\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"C) I- M, II-N, III-Q y IV \u2013P\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"D) I-Q, II-N, III-M y IV-P\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"E) I-P, II-M, III-N y IV-Q\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "10", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 70", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>De los siguientes casos, marque la relaci\u00f3n correcta:</strong>I. Julio de 15 a\u00f1os.II. Primos hermanos.III. Bienes comunes.IV. Divorcio.M. Fin del matrimonio.N. Patria potestad.P. Sociedad de bienes gananciales.Q. Jur\u00eddicamente aptos para contraer matrimonio.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "74"
    }, 
    {
        "sort": "70", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:63:\"A) los estilos cer\u00e1micos imperantes en un determinado momento.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"B) el m\u00e9todo comparativo de los desarrollos regionales.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"C) los niveles tecnol\u00f3gicos de las sociedades en el tiempo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"D) las cronolog\u00edas establecidas en la Historia Universal.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"E) el criterio tradicional de car\u00e1cter eurocentrista.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 71", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>John H. Rowe periodifica a la historia prehisp\u00e1nica del Per\u00fa de acuerdo a</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "75"
    }, 
    {
        "sort": "71", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"A) el inicio de la horticultura de regad\u00edo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"B) el desarrollo de la agricultura y ganader\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:41:\"C) la domesticaci\u00f3n inicial de animales.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"D) la vida de car\u00e1cter semin\u00f3mada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"E) la aparici\u00f3n de las primeras aldeas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 72", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una caracter\u00edstica del per\u00edodo Arcaico tard\u00edo peruano fue</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "76"
    }, 
    {
        "sort": "72", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) Wari.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) Tiahuanaco.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) Salinar.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) Chim\u00fa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) Vicus.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 73", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Cultura prehisp\u00e1nica perteneciente al per\u00edodo de los Estados regionales o Intermedio tard\u00edo.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "77"
    }, 
    {
        "sort": "73", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"A) Capitulaci\u00f3n de Santa Fe.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"B) Capitulaci\u00f3n de Toledo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"C) Tratado de Tordesillas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"D) Bula Alejandrina.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"E) Acta de Supremac\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 74", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El documento, emitido por el Estado espa\u00f1ol, que autorizaba la empresa colonizadora de Crist\u00f3bal Col\u00f3n, se llam\u00f3</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "18", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "78"
    }, 
    {
        "sort": "74", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"A) Pacific Steam Navigation.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"B) W.R Grace y C\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"C) Melbourne Clark y C\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"D) Sociedad Nacional de Consignatarios.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"E) Antonio Gibbs y C\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 75", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Grupo econ\u00f3mico que perdi\u00f3 el control del guano con la firma del Contrato Dreyfus:</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "79"
    }, 
    {
        "sort": "73", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) Estupas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) Pagodas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) Zigurats.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) Hipogeos. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) Mezquitas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "0", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 76", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Es una expresi\u00f3n de la arquitectura religiosa China.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "80"
    }, 
    {
        "sort": "76", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"A) racionalista.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) humanista.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\" C) fisi\u00f3crata.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) utopista.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) empirista.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "12", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 77", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El antropocentrismo y el estudio de la antig\u00fcedad cl\u00e1sica, son caracter\u00edsticas del movimiento</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "81"
    }, 
    {
        "sort": "77", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) Inglaterra  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) Portugal \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\" C) Espa\u00f1a\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) Francia\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) Alemania\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "12", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 78", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El nuevo orden econ\u00f3mico del siglo XVIII hizo surgir a ____________ como una gran potencia.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "82"
    }, 
    {
        "sort": "78", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:55:\"A) el Impuesto a la Renta - el Impuesto a la Alcabala\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"B) el Impuesto a la Renta \u2013 Impuestos Selectivo al Consumo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"C) el Impuesto General a las Ventas- el Impuesto Predial\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:61:\"D) el Impuesto al rodaje \u2013 el Impuesto Selectivo al Consumo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"E) el Impuesto General a las Ventas \u2013el Peaje\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "13", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 79", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El precio de mercado de un gal\u00f3n de petr\u00f3leo incluye impuestos como:\u00a0</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "83"
    }, 
    {
        "sort": "79", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"A) la recaudaci\u00f3n tributaria sea menor \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"B) la tasa impositiva sea baja\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"C) el gasto p\u00fablico sea elevado\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"D) el Estado posea m\u00e1s propiedades\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"E) la presi\u00f3n tributaria sea baja\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "13", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 80", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El tama\u00f1o del Estado en una econom\u00eda determinada, ser\u00e1 mayor en la medida que:</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "84"
    }, 
    {
        "sort": "80", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) Conocimiento \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"B) Ciencia\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) H\u00e1bito \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) Habilidad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) Propiedad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "14", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 81", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un saber experimental y pr\u00e1ctico se considera:\u00a0</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "81", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "85"
    }, 
    {
        "sort": "81", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) Homogeneidad\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) Oposici\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) Jerarqu\u00eda\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) Nivel \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) Grado  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "14", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 82", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La polaridad en la axiolog\u00eda se manifiesta, cuando los valores se expresan en t\u00e9rminos de:</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "86"
    }, 
    {
        "sort": "80", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"a) 30\t\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"b) 40\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"c) 50\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"d) 60\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"e) 25\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 83", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Se lanza una bola de billar verticalmente y hacia arriba desde la azotea de un edificio con una velocidad inicial de 5m/s\u00b2, la cual impacta en el piso luego de 3s.\u00a0\u00bfQu\u00e9 altura en m, tiene dicho edificio?\u00a0\u00a0 g = 10m/s<sup>2</sup>).", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "87"
    }, 
    {
        "sort": "83", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"a) 1,25\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"b) 2,5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"c) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"d) 7,5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"e) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 84", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Sobre un bloque de 5 Kg. inicialmente en reposo sobre el piso liso se aplica una fuerza horizontal y constante cuyo m\u00f3dulo es 10N; determine su rapidez en m/s cuando han transcurrido 2,5 s.</strong>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "88"
    }, 
    {
        "sort": "82", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"a) VFV\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"b) FFV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"c) FVF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"d) FFF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"e) VVV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 85", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Con respecto a la segunda Ley de Newton son ciertas (V) o falsas (F):</strong>I. Intervienen todas las fuerzas denominadas activas y pasivas que act\u00faan sobre un cuerpo.II. Los vectores unitarios de la aceleraci\u00f3n y la fuerza resultante son iguales.III. S\u00f3lo se aplica cuando hay variaci\u00f3n de la velocidad.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "89"
    }, 
    {
        "sort": "83", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"a) 6 m\t\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"b) 7 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"c) 8 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"d) 9 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"e) 10 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 86", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Dos proyectiles \"A\" y \"B\" son lanzados con inclinaciones de 37\u00b0 y 53\u00b0 respectivamente y con una misma rapidez, el proyectil \"A\" alcanza una altura m\u00e1xima de 4,5 m. \u00bfQu\u00e9 altura m\u00e1xima alcanza \"B\"?\u00a0</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "90"
    }, 
    {
        "sort": "86", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"A) es m\u00e1s electronegativo que el ox\u00edgeno.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"B) cuando gana 2 electrones, su Z = 36.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"C) se comporta como un metal.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:63:\"D) su forma ani\u00f3nica ( E-2 ) es isoelectr\u00f3nica con el arg\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:55:\"E) su capa de valencia tiene 2 electrones desapareados.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 87", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la alternativa correcta para el elemento cuyo Z= 34, \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "91"
    }, 
    {
        "sort": "87", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"A) No hay electrones libres o no compartidos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"B) El ox\u00edgeno comparte un par de electrones con el carbono.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:41:\"C) Hay cuatro enlaces covalentes polares.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:68:\"D) Los hidr\u00f3genos forman 3 enlaces covalente puro y uno coordinado.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"E) S\u00f3lo hay un enlace covalente m\u00faltiple.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 88", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la alternativa correcta para la mol\u00e9cula de metanol (CH3OH)</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "92"
    }, 
    {
        "sort": "88", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) CH2  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) C2H10 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) CH4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"D) C4H8 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) C2H6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 89", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un compuesto de peso molecular 56 contiene 40.0% carbono y 6.6% hidr\u00f3geno.</strong><strong>\u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula molecular del compuesto?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "93"
    }, 
    {
        "sort": "89", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) 1,4    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 0,7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 0,9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 1,2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 1,0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 90", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un mol de gas ocupa 25 L y su densidad es 1,25 g/L, a una temperatura y presi\u00f3n</strong><strong>determinadas. Calcule la densidad del gas a condiciones normales.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "86", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "94"
    }, 
    {
        "sort": "90", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"A) Est\u00e1n formados por unidades de monosac\u00e1ridos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"B) Son solventes universales de mol\u00e9culas org\u00e1nicas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"C) Conducen el calor en forma lenta.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"D) Poseen Nitr\u00f3geno en su estructura molecular.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"E) Act\u00faan como biocatalizadores de reacciones biol\u00f3gicas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 91", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Es una caracter\u00edstica distintiva de los l\u00edpidos.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "95"
    }, 
    {
        "sort": "91", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) 4-3-5-2-1   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) 4-1-5-2-3 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) 1-4-5-3-2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) 5-4-3-2-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) 2-4-3-5-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 92", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Relacione ambas columnas respecto a los principios inmediatos org\u00e1nicos .</strong><strong>1) Maltosa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) Prote\u00edna</strong><strong>2) Vitamina D \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) Monosac\u00e1rido</strong><strong>3) Glucosa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ( ) Acido nucl\u00e9ico</strong><strong>4) Hemoglobina \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) L\u00edpido</strong><strong>5) ARN \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) Disac\u00e1rido</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "96"
    }, 
    {
        "sort": "92", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"A) lipoprote\u00ednas \u2013 CD4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\" B) glucoproteinas \u2013CD4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"C) retrotranscriptasa \u2013CD2 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"D) glucoproteinas \u2013CD2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"E) prote\u00ednas \u2013CD4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 93", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El VIH es un virus con envoltura en la que destaca los/las____________de la cubierta que son reconocidas por un mol\u00e9cula receptora___________de la c\u00e9lula hospedera.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "18", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "97"
    }, 
    {
        "sort": "93", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"A) intestino .................. quilo ......... jugo g\u00e1strico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:69:\"B) p\u00e1ncreas .................. quilo .......... enzimas lipol\u00edticas\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"C) h\u00edgado .................. quimo ........ bilis\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:61:\"D) es\u00f3fago .................. quimo ........ jugo Intestinal\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"E) est\u00f3mago .................. quimo ....... jugo g\u00e1strico\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 94", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En el_________, el bolo alimenticio se transforma en ________ por acci\u00f3n del/la__________.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "98"
    }, 
    {
        "sort": "94", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"A) AaBb x AaBB\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\" B) AaBb x AaBb\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\" C) AAbb x aaBB\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"D) AABB x AABB \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"E) aabb x AaBb\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 95", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes cruces gen\u00e9ticos se puede obtener una descendencia 100 % dih\u00edbrida?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "99"
    }, 
    {
        "sort": "95", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) gen\u00e9tica  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) ecolog\u00eda \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"C) genealog\u00eda\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) evoluci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"E) reproducci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 96", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La compleja diversidad biol\u00f3gica existente en la Tierra, como consecuencia del conjunto de modificaciones que han sufrido los organismos dentro de una poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del tiempo, es explicada por la ____________.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "100"
    }, 
    {
        "sort": "96", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) al Orden \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"B) a la especie\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\" C) al G\u00e9nero\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"D) la Familia \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) a la Clase\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 97", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Al escribir el nombre cient\u00edfico del \u201cGallito de las rocas\u201d (Rupicola peruviana) la primera palabra hace referencia</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "101"
    }, 
    {
        "sort": "97", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"A) C\u00edrculo Polar \u00c1rtico.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"B) Tr\u00f3pico de Capricornio.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"C) Tr\u00f3pico de C\u00e1ncer.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"D) Meridiano Base.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"E) C\u00edrculo Polar Ant\u00e1rtico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "18", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 98", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La l\u00ednea imaginaria que pasa por Asia del Norte es el</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "102"
    }, 
    {
        "sort": "98", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) 76\u00b0    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 18\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) 33\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) 61\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 90\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "18", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 99", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La diferencia longitudinal entre la ciudad X (47\u00ba E) y la ciudad Y (29\u00ba W) es</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "103"
    }, 
    {
        "sort": "99", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:120:\"Es considerado uno de los efectos del calentamiento global en el territorio peruano.A) Sequ\u00edas e incendios forestales\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"B) Tormentas el\u00e9ctricas m\u00e1s intensas\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"C) Propagaci\u00f3n de enfermedades tropicales.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"D) Huracanes m\u00e1s peligrosos y poderosos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"E) Descongelamiento de los glaciares alto andinos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "18", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 100", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Es considerado uno de los efectos del calentamiento global en el territorio peruano.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "0", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "104"
    }, 
    {
        "sort": "0", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) alhaja\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) joya\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) rub\u00ed\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) collar\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) perla\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "SERIES VERBALESEjercicio de habilidad verbal, que consiste en establecer v\u00ednculos sem\u00e1nticos entre las palabras (sinonimia, antonimia, hiperonimia, etc.). con el fin de identificar el t\u00e9rmino que completa o se excluye de un grupo de palabras.", 
        "title": "Pregunta: 1", 
        "tip_enabled": "1", 
        "correct_msg": "Respuesta Correcta", 
        "question": "<strong>Sortija - anillo - pulsera - \u2026</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "Respuesta incorrecta", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "105"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) carruaje\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"B) carreta\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) triciclo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) cami\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) carroza\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 2", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Autom\u00f3vil - \u00f3mnibus - camioneta - \u2026</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "106"
    }, 
    {
        "sort": "2", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "ELIMINACI\u00d3N DE ORACIONES (INFORMACI\u00d3N ELIMINADA)Ejercicio de aptitud verbal que consiste en identificar y excluir la oraci\u00f3n que resulta prescindible o incoherente con el texto. Criterios: disociaci\u00f3n (incompatibilidad con el tema o la idea central), redundancia (informaci\u00f3n que se repite) y contradicci\u00f3n (se opone a la intenci\u00f3n del autor o al sentido l\u00f3gico del discurso).", 
        "title": "Pregunta: 3", 
        "tip_enabled": "1", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>I. La posesi\u00f3n de una personalidad nos obliga a pulirla con esmero y dedicaci\u00f3n. II. Huyamos del engolamiento, de la altaner\u00eda que la afea. III. As\u00ed toda personalidad pulida ayudar\u00e1 a generar una sociedad m\u00e1s justa y equitativa. IV. Debemos tratar de encontrar el equilibrio y la serenidad pero no pretender ser m\u00e1s ni menos de lo que somos. V. As\u00ed consideramos nuestra personalidad buscando amoldarla en funci\u00f3n de un equilibrio, de la moderaci\u00f3n, de una simpat\u00eda personal.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "107"
    }, 
    {
        "sort": "3", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 4", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>(I) El Congreso es un cuerpo electoral determinado org\u00e1nicamente por normas constitucionales. (II) Como parte de sus funciones es el debatir y aprobar leyes obligatorias dentro del Estado. (III) Se les asocia a reg\u00edmenes republicanos y presidenciales. (IV) Existe Congreso en los Estados que han adoptado el gobierno de tres poderes. (V) En el r\u00e9gimen parlamentario, el Ejecutivo depende de la composici\u00f3n del parlamento.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "108"
    }, 
    {
        "sort": "4", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 5", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>(I) Durante el siglo XIX se hab\u00eda realizado varios intentos para conseguir que los invidentes pudieran escribir. (II) El Sistema Braille es un instrumento de lectura utilizado por los invidentes. (III) Este sistema consiste en un c\u00f3digo de 69 caracteres, peque\u00f1os rect\u00e1ngulos de seis puntos. (IV) Estos caracteres Braille est\u00e1n unidos mediante l\u00edneas sobre el papel. (V) Estas l\u00edneas pueden leerse pasando las yemas de los dedos suavemente sobre el manuscrito.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "109"
    }, 
    {
        "sort": "5", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"A) a la bronquitis.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) el dolor.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"C) a la muerte.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"D) al desvar\u00edo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"E) a la tuberculosis.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "COMPRENSI\u00d3N DE LECTURALa comprensi\u00f3n de lectura es el proceso por el cual un lector interpreta y aprehende el contenido esencial de un texto. Adem\u00e1s, en este proces\u00f3 , interact\u00faan los conocimientos previos del lector y la informaci\u00f3n que plantea el texto. De ah\u00ed que, la lectura se eval\u00faa en tres niveles: literal (recordar datos expl\u00edcitos), inferencial (identificar las ideas impl\u00edcitas) y cr\u00edtico (valoraci\u00f3n del texto). En los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n se eval\u00faan los dos primeros, a trav\u00e9s de las siguientes preguntas:A) Preguntas por sentido contextual o par\u00e1frasis: Eval\u00faan la capacidad para expresar un t\u00e9rmino o locuci\u00f3n del texto con otro u otros t\u00e9rminos equivalentes.B) Preguntas por jerarqu\u00eda textual: Eval\u00faan la capacidad para jerarquizar la informaci\u00f3n, es decir. identificar el tema central, la idea principal, la s\u00edntesis del texto.C) Preguntas por afirmaci\u00f3n compatible / incompatible: Eval\u00faan la comprensi\u00f3n sobre cuestiones particulares vinculadas con la idea principal, las ideas secundarias y sus derivaciones.D) Preguntas por inferencia: Eval\u00faan la comprensi\u00f3n de las ideas impl\u00edcitas del texto. Por lo tanto, la respuesta es una conclusi\u00f3n que se obtiene de premisas o datos expl\u00edcitos.E) Preguntas por extrapolaci\u00f3n: Miden la capacidad para deducir las posibles consecuencias o situaciones si, hipot\u00e9ticamente, variaran las premisas, condiciones, circunstancias, etc., del texto.", 
        "title": "Pregunta: 6", 
        "tip_enabled": "1", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...</strong><strong> \u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.</strong><strong> Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:</strong><strong> \u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...</strong><strong> Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:</strong><strong> \u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...</strong><strong>Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...</strong><strong> \u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.</strong><strong> Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:</strong><strong> \u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...</strong><strong> Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.</strong><strong> \u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?</strong><strong> Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...</strong><strong> \u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.</strong><strong> \u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.</strong><strong> \u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.</strong><strong> PREGUNTA: El confundir a Klopstock con Dora se debe</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "110"
    }, 
    {
        "sort": "6", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"A) la percataci\u00f3n del placebo evidencia visos de lucidez.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"B) los reclamos kafkianos apelan a la piedad de Klopstock.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"C) el paliativo es una necesidad perentoria en el ag\u00f3nico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"D) la contagiosidad es un rasgo de la dolencia kafkiana.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"E) la morfina a diferencia del Pantop\u00f3n provocaba cura.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 7", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...</strong><strong> \u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.</strong><strong> Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:</strong><strong> \u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...</strong><strong> Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:</strong><strong> \u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...</strong><strong> Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...</strong><strong> \u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.</strong><strong> Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:</strong><strong> \u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...</strong><strong> Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.</strong><strong> \u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?</strong><strong> Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...</strong><strong> \u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.</strong><strong> \u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.</strong><strong> \u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.</strong><strong>Pregunta: Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incongruente</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "111"
    }, 
    {
        "sort": "7", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) disuadir.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) gesticular.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) amenazar.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"D) manifestar.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) discutir.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 8", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...</strong><strong> \u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.</strong><strong> Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:</strong><strong> \u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...</strong><strong> Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:</strong><strong> \u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...</strong><strong> Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...</strong><strong> \u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.</strong><strong> Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:</strong><strong> \u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...</strong><strong> Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.</strong><strong> \u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?</strong><strong> Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...</strong><strong> \u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.</strong><strong> \u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.</strong><strong> \u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.</strong><strong>Pregunta: La expresi\u00f3n DEJANDO SALIR se traduce como</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "112"
    }, 
    {
        "sort": "8", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"A) La inmolaci\u00f3n de Kafka.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"B) La muerte y Franz Kafka.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"C) La afecci\u00f3n mortal de Kafka.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"D) la doliente agon\u00eda de Kafka.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"E) La muerte violenta de Kafka.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 9", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...</strong><strong> \u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.</strong><strong> Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:</strong><strong> \u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...</strong><strong> Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:</strong><strong> \u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...</strong><strong> Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...</strong><strong> \u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.</strong><strong> Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:</strong><strong> \u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...</strong><strong> Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.</strong><strong> \u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?</strong><strong> Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...</strong><strong> \u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.</strong><strong> \u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.</strong><strong> \u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.</strong><strong>Pregunta: El texto relata esencialmente</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "113"
    }, 
    {
        "sort": "9", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"A) disgusto que precede al placebo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"B) compatibilidad con la eutanasia.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:41:\"C) iron\u00eda por la proximidad a la muerte.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"D) falencia de sentido por ser absurdo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"E) asumir la culpabilidad del sufrimiento.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 10", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las cuatro de la madrugada, Dora se despert\u00f3 sobresaltada. Kafka respiraba con mucha dificultad, se ahogaba. Ella fue corriendo a llamar a Klopstock, que despert\u00f3 al m\u00e9dico de guardia. Tambi\u00e9n acudi\u00f3 una enfermera. Decidieron ponerle a Kafka una inyecci\u00f3n de alcanfor y luego, como no mejoraba, la enfermera fue a buscar una bolsa de hielo y se la puso en la garganta. Kafka se debat\u00eda entre el dolor, el ahogo y la lucidez. Resueltamente exigi\u00f3 que le diesen morfina, pero empezaron darle largas con palabras tranquilizadoras, y entonces \u00e9l tom\u00f3 la iniciativa. Se volvi\u00f3 hacia la enfermera y le orden\u00f3 que abandonase la habitaci\u00f3n. Cuando la puerta se cerr\u00f3, se volvi\u00f3 hacia Robert Klopstock, exigi\u00e9ndole morfina. Klopstock vacilaba...</strong><strong> \u2013 T\u00fa me torturas \u2013le dijo Kafka\u2013, t\u00fa me has torturado siempre. No hablar\u00e9 m\u00e1s contigo. Morir\u00e9 as\u00ed, sin m\u00e1s.</strong><strong> Klopstock le puso dos inyecciones, pero Kafka no not\u00f3 el menor efecto:</strong><strong> \u2013 No me enga\u00f1es. Me est\u00e1s dando un placebo. M\u00e1tame, o eres un asesino...</strong><strong> Entonces, Klopstock le puso una inyecci\u00f3n de Pantop\u00f3n. Al rato, Kafka musit\u00f3:</strong><strong> \u2013 As\u00ed est\u00e1 bien, pero m\u00e1s, m\u00e1s, que no ayuda...</strong><strong> Despu\u00e9s poco a poco, pareci\u00f3 hundirse en la inconciencia. Klopstock le sujetaba la cabeza...</strong><strong> \u2013 No tan cerca tan cerca... \u2013le dijo Franz, confundi\u00e9ndole con su hermana y dejando salir su arraigado temor a contagiar.</strong><strong> Klopstock se apart\u00f3 un poco, y Kafka a\u00f1adi\u00f3:</strong><strong> \u2013 S\u00ed, as\u00ed est\u00e1 bien...</strong><strong> Luego haciendo un esfuerzo supremo, cogi\u00f3 la bolsa de hielo y la tir\u00f3 al suelo.</strong><strong> \u2013 No m\u00e1s tortura... \u00bfPara qu\u00e9 prolongarla?</strong><strong> Klopstock dio unos pasos para deshacerse de la jeringa que a\u00fan ten\u00eda en la mano...</strong><strong> \u2013 No te vayas \u2013le dijo Kafka.</strong><strong> \u2013 No, si no me voy... \u2013le tranquiliz\u00f3 Klopstock.</strong><strong> \u2013 Pero yo me voy... dijo Kafka, y muri\u00f3.</strong><strong>Pregunta: \"M\u00e1tame o eres un asesino\" es una frase que refleja</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "114"
    }, 
    {
        "sort": "10", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"A) las reglas publicas de la comunicaci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"B) las diversas funciones del lenguaje p\u00fablico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"C) el car\u00e1cter privado de la actividad ling\u00fc\u00edstica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"D) el car\u00e1cter p\u00fablico de todo lenguaje.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"E) el uso de reglas exclusivas en el lenguaje.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 11", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.</strong><strong> Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.</strong><strong>PREGUNTA: Fundamentalmente, el autor sostiene</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "115"
    }, 
    {
        "sort": "11", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"A) los criterios de correcci\u00f3n deber\u00edan ser generales.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:52:\"B) la traducci\u00f3n deber\u00eda aplicase m\u00e1s de una vez.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"C) las reglas gramaticales deber\u00edan multiplicarse.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"D) deber\u00eda basarse en un c\u00f3digo universal.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"E) deber\u00eda haber reglas para un solo hablante.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 12", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.</strong><strong> Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.</strong><strong>PREGUNTA: Para que fuese posible un lenguaje privado,</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "116"
    }, 
    {
        "sort": "12", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"A) la preponderancia de una gram\u00e1tica individual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:53:\"B) el uso exclusivo del lenguaje para la traducci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:52:\"C) la factibilidad de construir un lenguaje privado.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"D) la existencia de una comunidad de hablantes.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"E) la inexistencia de errores en la comunicaci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 13", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.</strong><strong> Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.</strong><strong>PREGUNTA: Se infiere del texto que 'seguir una regla' implica</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "117"
    }, 
    {
        "sort": "13", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"A) beneficio.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) autoridad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) propiedad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"D) responsabilidad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"E) tradici\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 14", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.</strong><strong> Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.</strong><strong>PREGUNTA: En el texto, el t\u00e9rmino PATRIMONIO significa</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "118"
    }, 
    {
        "sort": "14", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:71:\"A) las reglas gramaticales son, por definici\u00f3n, de car\u00e1cter p\u00fablico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:63:\"B) la traductibilidad es un criterio que se opone a lo privado.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:66:\"C) las reglas implican siempre criterios p\u00fablicos de correcci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:64:\"D) los criterios de correcci\u00f3n son aplicables a un solo sujeto.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"E) el mal empleo de una regla nos conduce al error gramatical.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 15", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El problema fundamental que hay detr\u00e1s del concepto de \"lenguaje privado\" es que carece de reglas. Uno pudiera insistir en que s\u00ed las tiene, solo que son \"privadas\" y, as\u00ed, patrimonio exclusivo del propio hablante. Pero estar\u00edamos en un terrible error si tom\u00e1ramos tal cosa por cierta. Una regla siempre tiene criterios de correcci\u00f3n, es decir, deber\u00edamos saber siempre cu\u00e1ndo cometemos una equivocaci\u00f3n y empleamos mal la regla: pero, cuando esto falla, es porque no estamos usando, en realidad, regla alguna. Para plantearlo en t\u00e9rminos claros, la gram\u00e1tica de \"seguir una regla\" exige tener criterios de correcci\u00f3n. Y esto quiere decir, en pocas palabras, que no puede existir un lenguaje con criterios privados o. dicho de otro modo, los criterios de correcci\u00f3n, las reglas, son p\u00fablicos por definici\u00f3n. Todo lenguaje es necesariamente p\u00fablico.</strong><strong> Ahora, supongamos que alguien insistiera en que puede uno tener un lenguaje para s\u00ed mismo. Entonces podremos someterlo a un test muy sencillo: \u00bfpuede usted traducir ese lenguaje suyo al nuestro? Si puede, entonces no es un lenguaje privado genuino, y de seguro que se basa en reglas y criterios p\u00fablicos como el nuestro, aunque tal vez \u00e9l los oculte. Y si no puede. y es incomunicable, entonces no es ning\u00fan lenguaje.</strong><strong>PREGUNTA: Es incompatible, con lo defendido por el autor, sostener que</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "119"
    }, 
    {
        "sort": "15", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:71:\"A) La tensi\u00f3n muscular y la dolencia \u00f3sea como s\u00edntomas del estr\u00e9s.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:79:\"B) Las marcadas diferencias entre el estr\u00e9s psicol\u00f3gico y el estr\u00e9s f\u00edsico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:74:\"C) El estr\u00e9s como una tensi\u00f3n anormal frente a un entorno problem\u00e1tico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:72:\"D) El estr\u00e9s considerado como la enfermedad m\u00e1s aguda de nuestra vida.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:81:\"E) Las asombrosas similitudes entre el estr\u00e9s f\u00edsico y el estr\u00e9s psicol\u00f3gico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 16", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.</strong><strong> Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.</strong><strong> El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.</strong><strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l es el tema central del texto?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "120"
    }, 
    {
        "sort": "16", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:100:\"A) El estr\u00e9s es un padecimiento normal, que se explica por el vertiginoso ritmo de la vida moderna.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:105:\"B) El estr\u00e9s psicol\u00f3gico implica pensamientos perturbados que acarrean dolencias de naturaleza f\u00edsica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:103:\"C) El estr\u00e9s es una grav\u00edsima enfermedad contempor\u00e1nea que afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:103:\"D) Generalmente, una persona estresada presenta desequilibrio, baja autoestima y sentimientos de culpa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:99:\"E) El estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n mental o f\u00edsico como consecuencia de un entorno amenazante.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 17", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.</strong><strong> Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.</strong><strong> El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado</strong>.<strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l es la idea principal del texto?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "121"
    }, 
    {
        "sort": "17", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"A) un hecho irrefragable.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"B) una opini\u00f3n infundada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"C) una conjetura razonable.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"D) una deducci\u00f3n cient\u00edfica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"E) una idea excepcional.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 18", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.</strong><strong> Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.</strong><strong> El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.</strong><strong>PREGUNTA: Considerar que el estr\u00e9s es solamente una sobrecarga de trabajo y de graves responsabilidades es, de acuerdo con el texto,</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "122"
    }, 
    {
        "sort": "18", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"A) estr\u00e9s psicol\u00f3gico y movimientos ralentizados.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"B) depresi\u00f3n constante y sensaci\u00f3n de p\u00e1nico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"C) una baja estima y fuertes sentimientos de culpa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"D) estr\u00e9s f\u00edsico y tensi\u00f3n en el m\u00fasculo trapecio.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"E) sobrecarga de trabajo y sensaci\u00f3n de bienestar.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 19", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.</strong><strong> Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.</strong><strong> El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.</strong><strong>Pregunta: En el texto se establece una relaci\u00f3n de causa-efecto entre</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "123"
    }, 
    {
        "sort": "19", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:205:\"El estr\u00e9s es un estado de desajuste con el entorno que se puede manifestar por ciertas perturbaciones mentales, as\u00ed como en una afecci\u00f3n f\u00edsica a los m\u00fasculos, con efectos desastrosos en el organismo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:199:\"Las personas con un agudo cuadro de estr\u00e9s manifiestan estados depresivos, una gran sensibilidad frente a toda situaci\u00f3n, exceso de ansiedad y miedo por cualquier circunstancia considerada adversa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:203:\"Hay dos tipos de estr\u00e9s; el primero es denominado psicol\u00f3gico y entra\u00f1a una tensi\u00f3n mental permanente con pensamientos perturbados; el segundo, llamado f\u00edsico, se manifiesta en la tensi\u00f3n muscular.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:201:\"El estr\u00e9s es considerado como una sobrecarga de trabajo y de problemas, y se considera que, en las situaciones laborales de nuestra \u00e9poca, el estr\u00e9s crea inestabilidad, lo cual acarrea enfermedades.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:199:\"Muchas personas consideran que el estr\u00e9s es algo natural en un entorno social competitivo y, en consecuencia, refutan que el estr\u00e9s sea visto como una enfermedad; es solamente un problema pasajero.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 20", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Muchos consideran que el estr\u00e9s es una sobrecarga de trabajo y de problemas. En la oficina, en casa, en nuestra vida social y sentimental, estamos sometidos a emociones, presiones y tensiones. Estas tensiones crean inestabilidad, lo cual trae consecuencias sobre nuestra salud f\u00edsica y mental. Para muchas personas es normal padecer de estr\u00e9s. A veces, incluso, es motivo de orgullo, un signo de \u00e9xito profesional en una sociedad que nos empuja a ser cada vez m\u00e1s competitivos. En general, el estr\u00e9s es un estado de tensi\u00f3n en que se halla una persona, debido a la amenaza de las condiciones ambientales. Esto ocasiona desequilibrio, baja estima y sentimientos de culpa. Sin embargo, el estr\u00e9s no puede considerarse como una enfermedad. Es una respuesta f\u00edsica y mental del ser humano a los diversos acontecimientos vitales.Hay dos tipos de estr\u00e9s: psicol\u00f3gico y f\u00edsico. En el estr\u00e9s psicol\u00f3gico, las tensiones mentales se manifiestan a trav\u00e9s de una perturbaci\u00f3n de los pensamientos. La persona hace todo deprisa, no piensa antes de actuar, tiene pensamientos obsesivos y se desconcentra. El cuerpo afectado llega a un estado de desequilibrio que impide regular correctamente sus funciones. La digesti\u00f3n, el sue\u00f1o, la respiraci\u00f3n y la regulaci\u00f3n card\u00edaca se ven afectados. La persona manifiesta depresi\u00f3n, hipersensibilidad, ansiedad, miedo. El estr\u00e9s f\u00edsico se manifiesta en tensi\u00f3n de los m\u00fasculos. Esta tensi\u00f3n aumenta el nivel del cuello y de los hombros, principalmente el m\u00fasculo trapecio (m\u00fasculo del estr\u00e9s) y el esternocleidomastoideo. Los m\u00fasculos maxilares, oculares, de las sienes, de la frente y de los labios se ven afectados.El estr\u00e9s afecta a un 80% de la poblaci\u00f3n mundial. Si conoci\u00e9ramos los desastrosos efectos del estr\u00e9s sobre el organismo y la mente, no nos sentir\u00edamos orgullosos ni encontrar\u00edamos normal estar estresado.<strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l es la mejor s\u00edntesis para el texto?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "124"
    }, 
    {
        "sort": "20", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 360 m.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 350.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) 340.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) 400.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 380.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 21", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Si la diagonal de un terreno rectangular mide 130 m y su \u00e1rea es 6 000 m\u00b2. \u00bfCu\u00e1ntos metros mide su per\u00edmetro?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "125"
    }, 
    {
        "sort": "21", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 1/a\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) a\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) a\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 22", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/SIMULACRO22.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "126"
    }, 
    {
        "sort": "22", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 14\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 15\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 23", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>De un grupo de 180 asistentes a una reuni\u00f3n se sabe que</strong><strong> - El n\u00famero de cantantes que no son ciegos, son tantos como los varones mudos pero no ciegos.</strong><strong> - Las personas que son cantantes pero no ciegas representan el doble de las personas ciegas y cantantes a la vez.</strong><strong> - El n\u00famero de varones ciegos que no son cantantes es el triple de las personas que son cantantes.</strong><strong> Si hay 100 mujeres ciegas o mudas que no son cantantes y 10 personas que no son cantantes ni ciegas ni mudas, hallar el n\u00famero de personas que solo son cantantes.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "127"
    }, 
    {
        "sort": "23", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 24", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfCu\u00e1nto tri\u00e1ngulos existen cuyos lados tienen por medida valores enteros y de per\u00edmetro igual a 12 cm?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "128"
    }, 
    {
        "sort": "24", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"100m.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"110m. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"120m.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"130m.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"140m.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 25", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/26.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "129"
    }, 
    {
        "sort": "25", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 26", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se tiene un recipiente lleno con 7 litros de agua y dos jarras vac\u00edas de 5 y 3 litros de capacidad. Los tres recipientes no tienen marcas que permita hacer mediciones. Empleando solamente el recipiente y las dos jarras, \u00bfcu\u00e1ntos traslados se deben realizar como m\u00ednimo para que el recipiente y la jarra de 3 litros contenga cada uno 1 litro de agua?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "130"
    }, 
    {
        "sort": "26", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 27", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/27.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "131"
    }, 
    {
        "sort": "27", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 508\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 124\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 212\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 252\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 1020\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 28", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/28.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "132"
    }, 
    {
        "sort": "28", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) 28/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 32/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 22/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 29", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/29.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "133"
    }, 
    {
        "sort": "29", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) m+n+k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) m+n+2k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) m+n+3k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) m+n+4k-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) m+n+3k\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 30", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una caja se tiene guantes para practicar boxeo, m pares son de color azul y n pares son de color rojo. Halle la cantidad de guantes que se debe extraer al azar, como m\u00ednimo, para tener con certeza</strong><strong> a)</strong><strong> k guantes de uno de los colores</strong><strong> b)</strong><strong> k pares de guantes utilizables.</strong><strong> Dar como respuesta la suma de los valores obtenidos en \u201ca\u201d y \u201cb\u201d, si k &lt; m y</strong><strong> k &lt; n .</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "134"
    }, 
    {
        "sort": "30", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"A) 48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 69\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 84\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 96\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 31", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/31.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "135"
    }, 
    {
        "sort": "31", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 13\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 32", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para almacenar ma\u00edz se cuenta con varios recipientes que solo pueden contener 1; 3 y 9 kilogramos. \u00bfCu\u00e1ntos recipientes como m\u00ednimo se necesitan para almacenar 32 kilogramos de ma\u00edz?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "136"
    }, 
    {
        "sort": "32", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 8 cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"B) 12 cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"c) 9 cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) 8,5 cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) 6,5 cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 33", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En la figura, se muestra una red formada por paralelogramos congruentes de \u00e1rea</strong><strong> igual a 1 cm2 . Determine el \u00e1rea de la regi\u00f3n sombreada.</strong><img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/33.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "137"
    }, 
    {
        "sort": "33", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"A) 40\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 80\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 100\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 120\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 200\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 34", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La suma de 4 n\u00fameros es 640. Estos n\u00fameros est\u00e1n en la relaci\u00f3n a los n\u00fameros 3; 5; 11 y 13. Halle la diferencia entre el mayor y el menor de estos n\u00fameros.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "138"
    }, 
    {
        "sort": "34", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"A) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 25\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 30\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 35\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 35", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El puntaje que otorga una empresa aeron\u00e1utica a sus pilotos es directamente proporcional a su cantidad de horas de vuelo e inversamente proporcional a su edad. Si un piloto de 30 a\u00f1os de edad con 12000 horas de vuelo tiene 12 puntos, \u00bfqu\u00e9 puntaje le corresponde a un piloto cuya edad es de 45 a\u00f1os y tiene 15000 horas de vuelo?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "139"
    }, 
    {
        "sort": "35", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 1/5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 1/2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 1/9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 1/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 36", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/36.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "140"
    }, 
    {
        "sort": "36", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 15\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 28\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 37", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un grupo de 18 obreros pueden terminar una obra en 30 d\u00edas, trabajando a 8 horas diarias. Al cabo de 18 d\u00edas de labor se enferman 8 de los obreros, y 4 d\u00edas m\u00e1s tarde se comunica al contratista para que entregue la obra en la fecha indicada. \u00bfCu\u00e1ntos obreros adicionales tendr\u00e1n que contratar para cumplir con tal exigencia?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "141"
    }, 
    {
        "sort": "37", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"A) 36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 120\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 144\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 38", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una pareja de esposos y sus cuatro hijas van al cine y encuentran seis asientos</strong><strong> vac\u00edos en la misma fila. Si las cuatro hijas siempre quieren sentarse juntas, \u00bfde</strong><strong> cuantas maneras diferentes puede sentarse toda la familia?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "142"
    }, 
    {
        "sort": "38", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) 2502\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 2702\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) 2703\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) 2802\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 2602\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 39", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En el siguiente arreglo triangular, halle la suma del primer y \u00faltimo t\u00e9rmino de la Fila 30.</strong><img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/39.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "143"
    }, 
    {
        "sort": "39", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"A) 16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 31\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 40\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 44\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 40", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se tienen 4 cajas, en una hay 9 dados rojos y 9 dados blancos, en otra caja hay 9</strong><strong> chapas rojas y 9 chapas blancas, en otra hay 9 botones rojos y 9 botones blancos, y</strong><strong> en la \u00faltima hay 9 tizas rojas y 9 tizas blancas. \u00bfCu\u00e1ntos objetos se deben extraer de</strong><strong> cada caja al azar como m\u00ednimo, para tener la certeza de obtener un par de dados, un</strong><strong> par de chapas, un par de botones y un par de tizas, todas del mismo color?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "144"
    }, 
    {
        "sort": "40", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 41", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>A es proporcional a la suma de (B y C) e inversamente proporcional al</strong><strong> cuadrado de D. Cuando A = 2; B = 3; y D = 6; entonces C = 5. Hallar el valor</strong><strong> de C cuando A = 9; B = 10 y D = 4.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "145"
    }, 
    {
        "sort": "41", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 42", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se tiene dos conjuntos donde uno est\u00e1 incluido en el otro; la diferencia de</strong><strong> los cardinales de sus conjuntos potencias es 112. Indique el n\u00famero de</strong><strong> elementos que posee el conjunto que incluye al otro.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "146"
    }, 
    {
        "sort": "42", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 108\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 144\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 180\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 43", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfCu\u00e1ntos de los n\u00fameros de 1 a 720 son m\u00faltiplos de 4 pero no de 5?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "147"
    }, 
    {
        "sort": "43", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 44", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/43.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "148"
    }, 
    {
        "sort": "44", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 900\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 901\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 902\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 903\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 904\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 45", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Halle la suma de todos los d\u00edgitos de todos los n\u00fameros enteros positivos que son menores que 100.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "149"
    }, 
    {
        "sort": "45", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 32\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 64\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 46", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/46.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "150"
    }, 
    {
        "sort": "46", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) c \u2013 ab = 0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) a = bc\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"C) 2c = ab\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) c + ab = 0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) 2b = ac\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 47", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/47.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "151"
    }, 
    {
        "sort": "47", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"A) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 48", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/48.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "152"
    }, 
    {
        "sort": "48", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) x + 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) 2x \u2013 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) x + 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"D) x + 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) 3x + 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 49", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Determinar una funci\u00f3n lineal f : [0,1] ---&gt; [2,5 ] que sea biyectiva y creciente.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "153"
    }, 
    {
        "sort": "49", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) 2cm.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 3cm.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) 4cm.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) 5cm.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 6cm.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 50", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En la figura, ABCD es un romboide. Si AB = 8 cm y AD = 12 cm, hallar PQ.</strong><img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/50.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "154"
    }, 
    {
        "sort": "50", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) 21\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) 20\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) 18\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) 16\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) 25\u03a0cm\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 51", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Los catetos de un tri\u00e1ngulo rect\u00e1ngulo miden 6 cm y 8 cm. Hallar el \u00e1rea regi\u00f3n</strong><strong> determinada por las circunferencias inscrita y circunscrita al tri\u00e1ngulo.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "155"
    }, 
    {
        "sort": "51", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 3/5 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) 3/2 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) 7/2 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"D) 5/3 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) 2/3 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 52", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El per\u00edmetro del tri\u00e1ngulo generador de un cono es de 3 m y su volumen es</strong><strong> num\u00e9ricamente igual a 1/5\u00a0del radio por la superficie total. Hallar la longitud del radio</strong><strong> de la base.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "156"
    }, 
    {
        "sort": "53", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 17\u00b0.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) 20\u00b0.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) 30\u00b0.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"D) 15\u00b0.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) 25\u00b0.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 54", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En la figura, halle el valor de x.</strong><img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/54.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "157"
    }, 
    {
        "sort": "54", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) 1065 m\u00b2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) 1560 m\u00b2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) 1056 m\u00b2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) 1650 m\u00b2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) 1055 m\u00b2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 55", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En un paralelep\u00edpedo rectangular, su diagonal mide 25 m y las dimensiones de sus</strong><strong> bases miden 12 m y 9 m. Hallar el \u00e1rea total del paralelep\u00edpedo.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "158"
    }, 
    {
        "sort": "52", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) 25/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 16/9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 8/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 9/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 25/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 53", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Hallar la distancia del foco de la par\u00e1bola: \u00a0y\u00b2= 9x \u00a0a un punto de \u00e9sta cuya ordenada\u00a0es 6.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "159"
    }, 
    {
        "sort": "55", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:63:\"A) La relaci\u00f3n entre el castellano y el quechua es sim\u00e9trica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"B) No solo el castellano es idioma en el territorio peruano.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:69:\"C) La mayor complejidad ling\u00fc\u00edstica est\u00e1 en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"D) Las lenguas machiguenga y aguaruna son amaz\u00f3nicas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:57:\"E) La lengua quechua es la lengua amerindia m\u00e1s hablada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 56", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la alternativa incorrecta en relaci\u00f3n con la realidad multiling\u00fce en el Per\u00fa.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "160"
    }, 
    {
        "sort": "56", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"A) Fueron de campamento.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"B) Pap\u00e1 se fue a Ica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"C) Aquellos ni\u00f1os rubios leen.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"D) Son estudiantes exitosos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"E) J\u00f3venes patriotas, saluden.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 57", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la opci\u00f3n donde hay solo fonemas conson\u00e1nticos sordos.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "161"
    }, 
    {
        "sort": "57", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"A) Garua, taoismo, ley.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"B) Raiz, cancion, sonrie.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"C) Construiais, oi, ria.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"D) Ajies, buho, caustico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"E) Olia, caida, chiita.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 58", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la alternativa donde todas las palabras requieren tilde por hiato acentual.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "162"
    }, 
    {
        "sort": "58", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"A) \u00c1ngel, el joven ganador, lleg\u00f3 temprano.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"B) Pedro De La Mata no competir\u00e1 esta vez.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"C) Dicen que Medusa era una Diosa antigua.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"D) Ejerci\u00f3 la gerencia del Banco de cr\u00e9dito.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"E) Nadie ir\u00e1 al Sur de Chincha en navidad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 59", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se\u00f1ale en qu\u00e9 enunciado se presenta uso correcto de las may\u00fasculas.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "163"
    }, 
    {
        "sort": "59", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) cuatro.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) cinco.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"C) seis .\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) siete.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) ocho.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 60", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En el enunciado \u201cJosefina, la t\u00eda de Carmen nos llev\u00f3 a la fiesta de Filomena en el auto que compr\u00f3 hace poco\u201d, el n\u00famero de frases nominales es</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "164"
    }, 
    {
        "sort": "61", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"A) El accidente sucedi\u00f3 delante de Carmen.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"B) Mi hermano est\u00e1 bien mal con la gripe.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"C) Los alumnos parecen medios confundidos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"D) El mensajero dej\u00f3 la puerta media abierta.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"E) Juan Manuel, pareces muy content\u00edsimo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 62", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la alternativa que presenta uso correcto del adverbio.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "165"
    }, 
    {
        "sort": "62", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"A) Met\u00e1fora.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) Hip\u00e9rbole.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) An\u00e1fora.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"D) Hip\u00e9rbaton.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) Ep\u00edteto.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 63", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfQu\u00e9 figura literaria predomina en los siguientes versos del poema \"Oda a la Libertad\", de Mariano Melgar?</strong><strong>Indios que con espanto,</strong><strong> esclavos oprimidos,</strong><strong> del cielo y de la tierra sin consuelo,</strong><strong> cautivos hab\u00e9is sido en vuestro suelo.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "166"
    }, 
    {
        "sort": "63", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"A) H\u00e9ctor es considerado el h\u00e9roe m\u00e1ximo de los teucros.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"B) Es una epopeya que pertenece al g\u00e9nero l\u00edrico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"C) El tema principal del poema es la lucha fratricida.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"D) El c\u00edclope Polifemo es cegado por Odiseo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:57:\"E) La c\u00f3lera de Aquiles se debe a la muerte de Patroclo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 64", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Con respecto al poema hom\u00e9rico Il\u00edada, marque la afirmaci\u00f3n correcta.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "167"
    }, 
    {
        "sort": "82", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 30.\t\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 40.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 50.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 60.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 25.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 83", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Se lanza una bola de billar verticalmente y hacia arriba desde la azotea de un edificio con una velocidad inicial de 5m/s\u00b2, la cual impacta en el piso luego de 3s.\u00a0\u00bfQu\u00e9 altura en m, tiene dicho edificio?\u00a0\u00a0 g = 10m/s<sup>2</sup>).", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "168"
    }, 
    {
        "sort": "75", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) Estupas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) Pagodas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) Zigurats.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) Hipogeos. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) Mezquitas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "12", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 76", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Es una expresi\u00f3n de la arquitectura religiosa China.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "169"
    }, 
    {
        "sort": "84", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) VFV\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) FFV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) FVF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) FFF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) VVV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 85", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Con respecto a la segunda Ley de Newton son ciertas (V) o falsas (F):</strong>I. Intervienen todas las fuerzas denominadas activas y pasivas que act\u00faan sobre un cuerpo.II. Los vectores unitarios de la aceleraci\u00f3n y la fuerza resultante son iguales.III. S\u00f3lo se aplica cuando hay variaci\u00f3n de la velocidad.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "170"
    }, 
    {
        "sort": "85", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 6 m\t\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 7 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 8 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 9 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 10 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 86", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Dos proyectiles \"A\" y \"B\" son lanzados con inclinaciones de 37\u00b0 y 53\u00b0 respectivamente y con una misma rapidez, el proyectil \"A\" alcanza una altura m\u00e1xima de 4,5 m. \u00bfQu\u00e9 altura m\u00e1xima alcanza \"B\"?\u00a0</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "171"
    }, 
    {
        "sort": "73", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"A) Capitulaci\u00f3n de Santa Fe.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"B) Capitulaci\u00f3n de Toledo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"C) Tratado de Tordesillas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"D) Bula Alejandrina.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"E) Acta de Supremac\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 74", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El documento, emitido por el Estado espa\u00f1ol, que autorizaba la empresa colonizadora de Crist\u00f3bal Col\u00f3n, se llam\u00f3</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "172"
    }, 
    {
        "sort": "80", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) Conocimiento.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) Ciencia.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) H\u00e1bito. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) Habilidad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) Propiedad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "14", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 81", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un saber experimental y pr\u00e1ctico se considera:\u00a0</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "173"
    }, 
    {
        "sort": "89", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) 1,4    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 0,7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 0,9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 1,2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 1,0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 90", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un mol de gas ocupa 25 L y su densidad es 1,25 g/L, a una temperatura y presi\u00f3n</strong><strong>determinadas. Calcule la densidad del gas a condiciones normales.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "174"
    }, 
    {
        "sort": "92", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"A) lipoprote\u00ednas \u2013 CD4.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\" B) glucoproteinas \u2013CD4.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"C) retrotranscriptasa \u2013CD2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"D) glucoproteinas \u2013CD2.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"E) prote\u00ednas \u2013CD4.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 93", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El VIH es un virus con envoltura en la que destaca los/las____________de la cubierta que son reconocidas por un mol\u00e9cula receptora___________de la c\u00e9lula hospedera.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "175"
    }, 
    {
        "sort": "99", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"A) Sequ\u00edas e incendios forestales\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"B) Tormentas el\u00e9ctricas m\u00e1s intensas\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"C) Propagaci\u00f3n de enfermedades tropicales.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"D) Huracanes m\u00e1s peligrosos y poderosos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"E) Descongelamiento de los glaciares alto andinos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "18", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 100", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Es considerado uno de los efectos del calentamiento global en el territorio peruano.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "2", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "176"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 720\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 600\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 540\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 480\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 5040\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 1", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfDe cu\u00e1ntas maneras diferentes se pueden ubicar siete personas alrededor de una</strong><strong>mesa que tiene forma circular, si dos de ellos nunca se sientan juntos?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "177"
    }, 
    {
        "sort": "2", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 512  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 528 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 567\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 448\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 558\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 2", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfCu\u00e1ntos n\u00fameros de tres cifras no emplean el 3 ni el 7 en su escritura?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "178"
    }, 
    {
        "sort": "3", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"8/3 \u03c0cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"4/3 \u03c0cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"2/3 \u03c0cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"5/3 \u03c0cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"7/3 \u03c0cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 3", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una copa de forma semiesf\u00e9rica contiene vino, el cual alcanza una profundidad de</strong><strong>1 cm. Si el di\u00e1metro de la copa es de 6 cm, determine el volumen de vino que</strong><strong>contiene.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "179"
    }, 
    {
        "sort": "4", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"A) 100 cm\u00b3   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) 105 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) 110 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) 115 cm\u00b3 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) 120 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 4", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Halle el volumen de un paralelep\u00edpedo rectangular recto, sabiendo que las</strong><strong>diagonales de las caras miden \u221a34cm, \u221a58cm y \u221a74cm respectivamente.</strong>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "180"
    }, 
    {
        "sort": "5", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 20; 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) 18; 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) 22; 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) 16; 6 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 17;6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 5", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un \u00f3mnibus viaj\u00f3 de Lima a Ica y recaud\u00f3 S/. 528 al cobrar los pasajes de los adulto</strong><strong>y S/. 108 por los ni\u00f1os. Para cualquier recorrido el pasaje adulto es de S/.8 y S/.4 el</strong><strong>de ni\u00f1os. Si cada vez que un adulto baj\u00f3 subieron dos ni\u00f1os y cada vez que baj\u00f3 un</strong><strong>ni\u00f1o subieron tres adultos y llegaron a Ica 55 adultos y 11 ni\u00f1os, \u00bfcu\u00e1ntos adultos y</strong><strong>ni\u00f1os partieron de Lima respectivamente?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "181"
    }, 
    {
        "sort": "6", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 6    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 30\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 14\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 15\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 13\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 6", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Seis compa\u00f1eras del centro Pre se encuentran en una charla vocacional.</strong><strong>Determinar, cuantos saludos se intercambian entre todas como m\u00ednimo, si dos de</strong><strong>ellas est\u00e1n enemistadas y no se saludan?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "182"
    }, 
    {
        "sort": "7", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"3/5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"4/45\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"2/3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"2/45\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 7", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una empresa hay 6 varones y 4 damas que aspiran a ser miembros de un</strong><strong>comit\u00e9. Si se debe escoger 2 al azar escribiendo sus nombres en hojas de</strong><strong>papel y sac\u00e1ndolos de una urna, \u00bfcu\u00e1l es la probabilidad de que los dos sean</strong><strong>hombres?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "183"
    }, 
    {
        "sort": "8", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"A) 22 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 16 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 30\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\" D) 20\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 8", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Ocho ni\u00f1os consumieron igual cantidad de dulces, por los que cada uno debe pagar</strong><strong>una misma cantidad de soles. Dos de ellos solo pueden pagar la mitad y otros dos</strong><strong>solo la cuarta parte de lo que les corresponde, obligando de este modo a cada uno</strong><strong>de los restantes a pagar S/. 10 m\u00e1s. \u00bfCu\u00e1ntos soles deber\u00eda haber pagado cada</strong><strong>uno inicialmente?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "184"
    }, 
    {
        "sort": "9", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"A) a la de 15 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"B) a la de 31   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) a la de 29\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) a la de 7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) a la de 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 9", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Varias cajas cerradas contienen solo tizas, en algunas hay solo de color blanco y en</strong><strong>otras solo de color amarillo. El n\u00famero de tizas est\u00e1 indicado en cada caja: 31, 9, 12,</strong><strong>7, 15, 29. Adriana pensaba:\u201d Si vendiera todas las tizas de esta caja me quedar\u00eda el</strong><strong>doble de blancas que de amarillas\u201d. \u00bfA qu\u00e9 caja se refer\u00eda?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "185"
    }, 
    {
        "sort": "10", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 2    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 10", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En un aula de 35 alumnos, 7 hombres aprobaron aritm\u00e9tica, 6 hombres aprobaron</strong><strong>Literatura, 5 hombres y 8 mujeres no aprobaron ning\u00fan curso, 5 personas aprobaron</strong><strong>los dos cursos, 11 personas aprobaron solo aritm\u00e9tica. Si hay 16 hombres en total,</strong><strong>\u00bfcu\u00e1ntas mujeres aprobaron solo Literatura?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "3", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "186"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) S\u00f3lo I \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) S\u00f3lo II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) S\u00f3lo III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) I y II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) I y III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 1", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>De las siguientes afirmaciones:</strong><strong>\uf02d Ana es mayor que Paola.</strong><strong>\uf02d Emma no es mayor que Ana.</strong><strong>\uf02d Es falso que Ana sea mayor que Luc\u00eda.</strong><strong>Son siempre verdaderas:</strong><strong>I) Emma es mayor que Luc\u00eda.</strong><strong>II) Paola es mayor que Emma.</strong><strong>III) Luc\u00eda es mayor que Paola.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "187"
    }, 
    {
        "sort": "2", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"A) Junto a Rafael   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"B) junto a Tatiana\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"C) junto al sitio vac\u00edo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"D) junto a El\u00edas\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"E) junto a Jazm\u00edn\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 2", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "En una mesa de 8 sillas colocadas en forma sim\u00e9trica, se sientan Rafael, Juan,El\u00edas, Clara, Rita, Jazm\u00edn y Tatiana.Se sabe que:\uf02d Rafael, se sienta frente a Clara y junto a Tatiana.\uf02d El\u00edas se sienta frente a Tatiana y a la izquierda de Clara.\uf02d Juan no se sienta junto a El\u00edas ni Rafael.\uf02d Rita y Jazm\u00edn se sientan juntas.\u00bfEn qu\u00e9 lugar se sienta Juan?", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "188"
    }, 
    {
        "sort": "3", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) S/. 7   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) S/. 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) S/. 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) S/. 11\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) S/. 13\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 3", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Karen le dice a su hijo Isaac: \u201cEn una divisi\u00f3n entera el residuo por defecto es la</strong><strong>cuarta parte del residuo m\u00e1ximo; y el residuo por exceso es 346. Si logras hallar el</strong><strong>valor del residuo por defecto, tu propina ser\u00e1, en soles, la suma de las cifras del</strong><strong>valor obtenido\u201d. \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la propina de Isaac?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "189"
    }, 
    {
        "sort": "4", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 56    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 52\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 50\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 44\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 4", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El abuelo de Jaimito le regal\u00f3, a este por su cumplea\u00f1os, una bolsa con canicas,</strong><strong>Jaimito jugando perdi\u00f3 36 y aun le queda m\u00e1s de la cuarta parte de las canicas que</strong><strong>hab\u00edan inicialmente en la bolsa. Si hubiera perdido 4 canicas m\u00e1s, le quedar\u00edan</strong><strong>menos de 13 canicas, \u00bfcu\u00e1ntas canicas como m\u00e1ximo ten\u00eda la bolsa inicialmente?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "190"
    }, 
    {
        "sort": "5", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 77    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 70\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 33\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 11\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 22\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 5", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una semana un carpintero hizo cierto n\u00famero de muebles, de las cuales su</strong><strong>esposa vendi\u00f3 20 y su hijo mayor 15, qued\u00e1ndole as\u00ed m\u00e1s de la mitad de muebles. A</strong><strong>la siguiente semana el carpintero hizo solo 14 muebles y se vendieron 17 muebles,</strong><strong>qued\u00e1ndole menos de 40 muebles. Si en cada semana hace la misma cantidad de</strong><strong>muebles por d\u00eda, \u00bfcu\u00e1ntos muebles hizo el s\u00e1bado y domingo de la primera semana?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "191"
    }, 
    {
        "sort": "6", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"A) La primera.   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) La segunda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"C) La tercera.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) La cuarta.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) La quinta.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 6", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Carlos dio un examen escrito que consta de 5 preguntas, la primera pregunta vale 4</strong><strong>puntos, la segunda vale 5 puntos, la tercera vale 6 puntos, la cuarta 7 puntos y la</strong><strong>quinta 9 puntos. Carlos contest\u00f3 2 preguntas correctamente, 2 preguntas</strong><strong>regularmente y una no contest\u00f3; adem\u00e1s se sabe que a una pregunta regularmente</strong><strong>contestada, al puntaje correspondiente se le disminuye 3 puntos. Si Carlos aprob\u00f3</strong><strong>con nota par mayor que 18, \u00bfqu\u00e9 pregunta no contest\u00f3?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "192"
    }, 
    {
        "sort": "7", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) 200    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 320\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 420\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 380\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 375\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 7", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>De un total de 1000 camisas se decide eliminar las que tengan tres tipos de</strong><strong>fallas diferentes y vender a la mitad del precio las que tienen solo dos fallas</strong><strong>diferentes. Si luego de la inspecci\u00f3n de las camisas no se elimin\u00f3 a 987 de</strong><strong>ellas y se vendieron, pero no a mitad de precio, 875 camisas, 500 de las cuales</strong><strong>no ten\u00edan fallas, \u00bfcu\u00e1ntas camisas ten\u00edan una sola falla?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "193"
    }, 
    {
        "sort": "8", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 5    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 8", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>A una fiesta asistieron 150 personas donde, el n\u00famero de hombres es el doble</strong><strong>del n\u00famero de mujeres.</strong><strong>De los hombres 23 no usan reloj pero s\u00ed tienen terno y 42 tienen reloj.</strong><strong>De las mujeres, las que no usan minifalda son tantas como los hombres que no</strong><strong>usan terno ni reloj y ocho tienen minifalda y reloj, \u00bfcu\u00e1ntas mujeres usan</strong><strong>minifalda pero no reloj?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "194"
    }, 
    {
        "sort": "9", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) VVF    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) VVV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) FVV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) FFV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) FVF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 9", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Si en los n\u00fameros reales definimos la operaci\u00f3n* como a*b = a +b+1,</strong><strong>determine el valor de verdad de las siguientes proposiciones.</strong><strong>I. La operaci\u00f3n * es conmutativa.</strong><strong>II. La operaci\u00f3n * es asociativa.</strong><strong>III. \u2013 1 es el elemento neutro de la operaci\u00f3n *.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "195"
    }, 
    {
        "sort": "10", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) azul- Carlos  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) blanco- Ana\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"C) blanco- Benito \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"D) verde-Emma \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"E) rojo-Daniel\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 10", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un choque consecutivo y en fila de 6 autos es originado por una imprudente frenada de Ana quien tiene un carro azul. El auto blanco de Benito est\u00e1 inmediato, entre el de Carlos y Daniel. Emma no tiene carro azul y choc\u00f3 a Carlos. Un carro rojo choc\u00f3 a Emma. Sabiendo que hay dos carros rojos, dos azules, uno blanco y uno verde y que dos autos del mismo color no quedaron juntos. \u00bfDe qu\u00e9 color es el tercer auto que choca y cu\u00e1l es el nombre de su conductor?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "4", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "196"
    }, 
    {
        "sort": "1", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"A) perseverante   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) violento\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"C) persistente\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) riguroso\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) contumaz\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 1", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>OBSTINADO, PORFIADO, EMPECINADO,</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "197"
    }, 
    {
        "sort": "2", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"A) liliputiense   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) gnomo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) hom\u00fanculo\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) arlequ\u00edn\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) enano\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 2", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>\u00bfQu\u00e9 palabra no corresponde a la serie verbal?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "198"
    }, 
    {
        "sort": "3", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) IV    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) II\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 3", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>(I) Friedrich Nietzsche, gran pensador alem\u00e1n, naci\u00f3 en 1844 en el pueblito de R\u00f6cken. (II) Para Nietzsche, el bien m\u00e1ximo es la misma vida entendida como voluntad de poder. (III) Estudi\u00f3 filolog\u00eda cl\u00e1sica en las prestigiosas universidades de Bonn y Leipzig. (IV) A los 25 a\u00f1os de edad, en un hecho sin precedentes, fue nombrado catedr\u00e1tico de filolog\u00eda en la Universidad de Basilea. (V) En 1889, perdi\u00f3 la raz\u00f3n, sufri\u00f3 una lacerante par\u00e1lisis y muri\u00f3 enajenado al terminar el siglo XIX.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "199"
    }, 
    {
        "sort": "4", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) II   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) V \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 4", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>(I) Ferdinand de Saussure naci\u00f3 en Ginebra (Suiza) el 17 de noviembre de 1857. (II) El ling\u00fcista ginebrino Ferdinand de Saussure fue el iniciador de la corriente estructuralista. (III) A la edad de 22 a\u00f1os, Sausssure escribi\u00f3 un c\u00e9lebre trabajo sobre el sistema primitivo de las vocales indoeuropeas. (IV) En 1906, Saussure inicia sus famosas conferencias sobre ling\u00fc\u00edstica general que dar\u00edan inicio al estructuralismo. (V) En 1881, en la Universidad de Par\u00eds Ferdinand de Saussure dicta varias conferencias sobre gram\u00e1tica comparada.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "200"
    }, 
    {
        "sort": "5", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) II    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) III\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) I\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) V\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) IV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 5", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>(I) En el campo de la ciencia, el conductismo ha sido desplazado por la revoluci\u00f3n de las ciencias cognitivas. (II) Dado que se adher\u00edan al monismo materialista, los conductistas criticaban todo tipo de dualismo. (III) Asimismo, el conductismo criticaba con rigor el seudom\u00e9todo de la introspecci\u00f3n. (IV) Por su \u00e9nfasis en el conocimiento objetivo, los conductistas recusaban todo tipo de especulaci\u00f3n en la ciencia. (V) El conductismo se opon\u00eda tajantemente al mentalismo tradicional porque este anidaba ideas inescrutables.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "201"
    }, 
    {
        "sort": "6", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"A) G\u00e9nesis de la familia Canidae.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"B) La compleja sociedad de los lobos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"C) Rasgos sorprendentes de los lobos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"D) Origen de la leyenda del hombre lobo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"E) Canis lupus, el lobo m\u00e1s fiero y salvaje.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 6", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para comprender bien el origen y significado de las leyendas de los hombres lobo, comencemos por caracterizar a este animal, temido y admirado, a trav\u00e9s de los datos que nos ofrece el libro Animal, editado por The Smithsonian Institution en 1996. Miembro de la familia Canidae, es pariente cercano de los perros, los coyotes, los chacales y los zorros, reconocidos por su gran resistencia y su comportamiento oportunista y adaptable. Sus cuerpos son musculosos y est\u00e1n cubiertos de un pelaje de color uniforme. Tienen cuatro dedos en las patas traseras y cinco en las delanteras. Cuentan con zarpas cortas que no se retraen, de punta roma. Su verdadero poder estriba en sus quijadas largas y dientes caninos (que solemos llamar \u201ccolmillos\u201d) que les sirven para herir profundamente a sus presas, as\u00ed como en los molares carniceros en la parte posterior de la quijada, muelas muy desarrolladas, cortantes y punzantes. Todos los c\u00e1nidos detectan a sus presas gracias a su poderoso olfato y cuentan con un o\u00eddo muy desarrollado. Su vista es potente; sin embargo, no resulta un sentido tan relevante. Las especies peque\u00f1as de los c\u00e1nidos, como los chacales y los zorros, viven solos o en parejas; las especies mayores, como los lobos, lo hacen en manadas.</strong><strong>El famoso protagonista de cuentos y leyendas es el lobo gris o Canis lupus, el miembro salvaje m\u00e1s grande de la familia de los c\u00e1nidos. Habitante de Norteam\u00e9rica, Groenlandia, Europa y Asia, mide entre 1 y 1,5 metros, sin contar la cola, que puede alcanzar hasta 51 cent\u00edmetros; y su peso oscila entre los 16 y los 60 kilos. En alguna \u00e9poca fue el animal carn\u00edvoro m\u00e1s extendido en el mundo; no obstante, con el desarrollo de la ganader\u00eda se le consider\u00f3 una plaga por sus recurrentes ataques y se inici\u00f3 su exterminio masivo. Un caso ejemplar es el del lobo mexicano (Canis lupus baileyi), una de las especies m\u00e1s peque\u00f1as. En la d\u00e9cada de 1950, Estados Unidos y M\u00e9xico iniciaron una campa\u00f1a masiva para extinguirlo y hoy quedan apenas 200 ejemplares.</strong><strong>Los lobos han demostrado que la organizaci\u00f3n social no es exclusiva de los seres humanos. Para sobrevivir se agrupan en manadas de 8 a 12 individuos con una jerarqu\u00eda bastante definida a cuya cabeza se encuentra una pareja dominante de hembra y macho. Las manadas patrullan territorios, los marcan con su aroma y cazan en grupo, lo que les permite apoderarse de presas mucho mayores que ellos, como el alce o el carib\u00fa. Una de las expresiones m\u00e1s asombrosas de esta especie es el profundo aullido que emiten mientras alzan la cabeza para anunciar su presencia, definir y defender sus territorios. Este es audible a distancia de seis kil\u00f3metros y mantiene alejadas a las manadas rivales.</strong><strong><em>PREGUNTA: \u00a0\u00bfCu\u00e1l es el tema central del texto?</em></strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "202"
    }, 
    {
        "sort": "7", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"A) radica.    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) finiquita.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) termina.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) limita.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) detiene.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 7", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para comprender bien el origen y significado de las leyendas de los hombres lobo, comencemos por caracterizar a este animal, temido y admirado, a trav\u00e9s de los datos que nos ofrece el libro Animal, editado por The Smithsonian Institution en 1996. Miembro de la familia Canidae, es pariente cercano de los perros, los coyotes, los chacales y los zorros, reconocidos por su gran resistencia y su comportamiento oportunista y adaptable. Sus cuerpos son musculosos y est\u00e1n cubiertos de un pelaje de color uniforme. Tienen cuatro dedos en las patas traseras y cinco en las delanteras. Cuentan con zarpas cortas que no se retraen, de punta roma. Su verdadero poder estriba en sus quijadas largas y dientes caninos (que solemos llamar \u201ccolmillos\u201d) que les sirven para herir profundamente a sus presas, as\u00ed como en los molares carniceros en la parte posterior de la quijada, muelas muy desarrolladas, cortantes y punzantes. Todos los c\u00e1nidos detectan a sus presas gracias a su poderoso olfato y cuentan con un o\u00eddo muy desarrollado. Su vista es potente; sin embargo, no resulta un sentido tan relevante. Las especies peque\u00f1as de los c\u00e1nidos, como los chacales y los zorros, viven solos o en parejas; las especies mayores, como los lobos, lo hacen en manadas.</strong><strong>El famoso protagonista de cuentos y leyendas es el lobo gris o Canis lupus, el miembro salvaje m\u00e1s grande de la familia de los c\u00e1nidos. Habitante de Norteam\u00e9rica, Groenlandia, Europa y Asia, mide entre 1 y 1,5 metros, sin contar la cola, que puede alcanzar hasta 51 cent\u00edmetros; y su peso oscila entre los 16 y los 60 kilos. En alguna \u00e9poca fue el animal carn\u00edvoro m\u00e1s extendido en el mundo; no obstante, con el desarrollo de la ganader\u00eda se le consider\u00f3 una plaga por sus recurrentes ataques y se inici\u00f3 su exterminio masivo. Un caso ejemplar es el del lobo mexicano (Canis lupus baileyi), una de las especies m\u00e1s peque\u00f1as. En la d\u00e9cada de 1950, Estados Unidos y M\u00e9xico iniciaron una campa\u00f1a masiva para extinguirlo y hoy quedan apenas 200 ejemplares.</strong><strong>Los lobos han demostrado que la organizaci\u00f3n social no es exclusiva de los seres humanos. Para sobrevivir se agrupan en manadas de 8 a 12 individuos con una jerarqu\u00eda bastante definida a cuya cabeza se encuentra una pareja dominante de hembra y macho. Las manadas patrullan territorios, los marcan con su aroma y cazan en grupo, lo que les permite apoderarse de presas mucho mayores que ellos, como el alce o el carib\u00fa. Una de las expresiones m\u00e1s asombrosas de esta especie es el profundo aullido que emiten mientras alzan la cabeza para anunciar su presencia, definir y defender sus territorios. Este es audible a distancia de seis kil\u00f3metros y mantiene alejadas a las manadas rivales.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA:\u00a0En el texto, el t\u00e9rmino ESTRIBA puede ser reemplazado por</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "203"
    }, 
    {
        "sort": "8", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) fallida.   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"B) inconducente.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) exitosa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) evolutiva.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) falaz.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 8", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para comprender bien el origen y significado de las leyendas de los hombres lobo, comencemos por caracterizar a este animal, temido y admirado, a trav\u00e9s de los datos que nos ofrece el libro Animal, editado por The Smithsonian Institution en 1996. Miembro de la familia Canidae, es pariente cercano de los perros, los coyotes, los chacales y los zorros, reconocidos por su gran resistencia y su comportamiento oportunista y adaptable. Sus cuerpos son musculosos y est\u00e1n cubiertos de un pelaje de color uniforme. Tienen cuatro dedos en las patas traseras y cinco en las delanteras. Cuentan con zarpas cortas que no se retraen, de punta roma. Su verdadero poder estriba en sus quijadas largas y dientes caninos (que solemos llamar \u201ccolmillos\u201d) que les sirven para herir profundamente a sus presas, as\u00ed como en los molares carniceros en la parte posterior de la quijada, muelas muy desarrolladas, cortantes y punzantes. Todos los c\u00e1nidos detectan a sus presas gracias a su poderoso olfato y cuentan con un o\u00eddo muy desarrollado. Su vista es potente; sin embargo, no resulta un sentido tan relevante. Las especies peque\u00f1as de los c\u00e1nidos, como los chacales y los zorros, viven solos o en parejas; las especies mayores, como los lobos, lo hacen en manadas.</strong><strong>El famoso protagonista de cuentos y leyendas es el lobo gris o Canis lupus, el miembro salvaje m\u00e1s grande de la familia de los c\u00e1nidos. Habitante de Norteam\u00e9rica, Groenlandia, Europa y Asia, mide entre 1 y 1,5 metros, sin contar la cola, que puede alcanzar hasta 51 cent\u00edmetros; y su peso oscila entre los 16 y los 60 kilos. En alguna \u00e9poca fue el animal carn\u00edvoro m\u00e1s extendido en el mundo; no obstante, con el desarrollo de la ganader\u00eda se le consider\u00f3 una plaga por sus recurrentes ataques y se inici\u00f3 su exterminio masivo. Un caso ejemplar es el del lobo mexicano (Canis lupus baileyi), una de las especies m\u00e1s peque\u00f1as. En la d\u00e9cada de 1950, Estados Unidos y M\u00e9xico iniciaron una campa\u00f1a masiva para extinguirlo y hoy quedan apenas 200 ejemplares.</strong><strong>Los lobos han demostrado que la organizaci\u00f3n social no es exclusiva de los seres humanos. Para sobrevivir se agrupan en manadas de 8 a 12 individuos con una jerarqu\u00eda bastante definida a cuya cabeza se encuentra una pareja dominante de hembra y macho. Las manadas patrullan territorios, los marcan con su aroma y cazan en grupo, lo que les permite apoderarse de presas mucho mayores que ellos, como el alce o el carib\u00fa. Una de las expresiones m\u00e1s asombrosas de esta especie es el profundo aullido que emiten mientras alzan la cabeza para anunciar su presencia, definir y defender sus territorios. Este es audible a distancia de seis kil\u00f3metros y mantiene alejadas a las manadas rivales.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA: Se deduce del texto que las campa\u00f1as norteamericanas para exterminar a los lobos se puede considerar</strong></em>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "204"
    }, 
    {
        "sort": "9", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:63:\"A) los lobos detectan a sus presas debido a su poderoso olfato.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"B) los chacales acostumbran a vivir aislados o en parejas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:68:\"C) el aullido de los lobos se profiere para dar se\u00f1ales muy claras.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:67:\"D) la vida gregaria jerarquizada es exclusiva de la especie humana.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:70:\"E) los lobos se adaptan y sobreviven por su sentido de la oportunidad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 9", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para comprender bien el origen y significado de las leyendas de los hombres lobo, comencemos por caracterizar a este animal, temido y admirado, a trav\u00e9s de los datos que nos ofrece el libro Animal, editado por The Smithsonian Institution en 1996. Miembro de la familia Canidae, es pariente cercano de los perros, los coyotes, los chacales y los zorros, reconocidos por su gran resistencia y su comportamiento oportunista y adaptable. Sus cuerpos son musculosos y est\u00e1n cubiertos de un pelaje de color uniforme. Tienen cuatro dedos en las patas traseras y cinco en las delanteras. Cuentan con zarpas cortas que no se retraen, de punta roma. Su verdadero poder estriba en sus quijadas largas y dientes caninos (que solemos llamar \u201ccolmillos\u201d) que les sirven para herir profundamente a sus presas, as\u00ed como en los molares carniceros en la parte posterior de la quijada, muelas muy desarrolladas, cortantes y punzantes. Todos los c\u00e1nidos detectan a sus presas gracias a su poderoso olfato y cuentan con un o\u00eddo muy desarrollado. Su vista es potente; sin embargo, no resulta un sentido tan relevante. Las especies peque\u00f1as de los c\u00e1nidos, como los chacales y los zorros, viven solos o en parejas; las especies mayores, como los lobos, lo hacen en manadas.</strong><strong>El famoso protagonista de cuentos y leyendas es el lobo gris o Canis lupus, el miembro salvaje m\u00e1s grande de la familia de los c\u00e1nidos. Habitante de Norteam\u00e9rica, Groenlandia, Europa y Asia, mide entre 1 y 1,5 metros, sin contar la cola, que puede alcanzar hasta 51 cent\u00edmetros; y su peso oscila entre los 16 y los 60 kilos. En alguna \u00e9poca fue el animal carn\u00edvoro m\u00e1s extendido en el mundo; no obstante, con el desarrollo de la ganader\u00eda se le consider\u00f3 una plaga por sus recurrentes ataques y se inici\u00f3 su exterminio masivo. Un caso ejemplar es el del lobo mexicano (Canis lupus baileyi), una de las especies m\u00e1s peque\u00f1as. En la d\u00e9cada de 1950, Estados Unidos y M\u00e9xico iniciaron una campa\u00f1a masiva para extinguirlo y hoy quedan apenas 200 ejemplares.</strong><strong>Los lobos han demostrado que la organizaci\u00f3n social no es exclusiva de los seres humanos. Para sobrevivir se agrupan en manadas de 8 a 12 individuos con una jerarqu\u00eda bastante definida a cuya cabeza se encuentra una pareja dominante de hembra y macho. Las manadas patrullan territorios, los marcan con su aroma y cazan en grupo, lo que les permite apoderarse de presas mucho mayores que ellos, como el alce o el carib\u00fa. Una de las expresiones m\u00e1s asombrosas de esta especie es el profundo aullido que emiten mientras alzan la cabeza para anunciar su presencia, definir y defender sus territorios. Este es audible a distancia de seis kil\u00f3metros y mantiene alejadas a las manadas rivales.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA:\u00a0Resulta incompatible con el texto se\u00f1alar que</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "205"
    }, 
    {
        "sort": "10", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"A) chacal    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) perro\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) zorro\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) coyote\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) carib\u00fa\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 10", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para comprender bien el origen y significado de las leyendas de los hombres lobo, comencemos por caracterizar a este animal, temido y admirado, a trav\u00e9s de los datos que nos ofrece el libro Animal, editado por The Smithsonian Institution en 1996. Miembro de la familia Canidae, es pariente cercano de los perros, los coyotes, los chacales y los zorros, reconocidos por su gran resistencia y su comportamiento oportunista y adaptable. Sus cuerpos son musculosos y est\u00e1n cubiertos de un pelaje de color uniforme. Tienen cuatro dedos en las patas traseras y cinco en las delanteras. Cuentan con zarpas cortas que no se retraen, de punta roma. Su verdadero poder estriba en sus quijadas largas y dientes caninos (que solemos llamar \u201ccolmillos\u201d) que les sirven para herir profundamente a sus presas, as\u00ed como en los molares carniceros en la parte posterior de la quijada, muelas muy desarrolladas, cortantes y punzantes. Todos los c\u00e1nidos detectan a sus presas gracias a su poderoso olfato y cuentan con un o\u00eddo muy desarrollado. Su vista es potente; sin embargo, no resulta un sentido tan relevante. Las especies peque\u00f1as de los c\u00e1nidos, como los chacales y los zorros, viven solos o en parejas; las especies mayores, como los lobos, lo hacen en manadas.</strong><strong>El famoso protagonista de cuentos y leyendas es el lobo gris o Canis lupus, el miembro salvaje m\u00e1s grande de la familia de los c\u00e1nidos. Habitante de Norteam\u00e9rica, Groenlandia, Europa y Asia, mide entre 1 y 1,5 metros, sin contar la cola, que puede alcanzar hasta 51 cent\u00edmetros; y su peso oscila entre los 16 y los 60 kilos. En alguna \u00e9poca fue el animal carn\u00edvoro m\u00e1s extendido en el mundo; no obstante, con el desarrollo de la ganader\u00eda se le consider\u00f3 una plaga por sus recurrentes ataques y se inici\u00f3 su exterminio masivo. Un caso ejemplar es el del lobo mexicano (Canis lupus baileyi), una de las especies m\u00e1s peque\u00f1as. En la d\u00e9cada de 1950, Estados Unidos y M\u00e9xico iniciaron una campa\u00f1a masiva para extinguirlo y hoy quedan apenas 200 ejemplares.</strong><strong>Los lobos han demostrado que la organizaci\u00f3n social no es exclusiva de los seres humanos. Para sobrevivir se agrupan en manadas de 8 a 12 individuos con una jerarqu\u00eda bastante definida a cuya cabeza se encuentra una pareja dominante de hembra y macho. Las manadas patrullan territorios, los marcan con su aroma y cazan en grupo, lo que les permite apoderarse de presas mucho mayores que ellos, como el alce o el carib\u00fa. Una de las expresiones m\u00e1s asombrosas de esta especie es el profundo aullido que emiten mientras alzan la cabeza para anunciar su presencia, definir y defender sus territorios. Este es audible a distancia de seis kil\u00f3metros y mantiene alejadas a las manadas rivales.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA:\u00a0En virtud del contenido del texto, \u00bfcu\u00e1l es el t\u00e9rmino excluido?</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "206"
    }, 
    {
        "sort": "11", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) contiene.   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) acoge.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) deposita.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) re\u00fane. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) encierra.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 11", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El dep\u00f3sito de vapor de agua es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos y est\u00e1 a 12 mil millones de a\u00f1os luz de nuestro planeta. Astr\u00f3nomos del Instituto de Tecnolog\u00eda de California y de la Universidad de Colorado descubrieron la reserva de agua m\u00e1s grande y lejana del universo a una distancia de 48 mil millones de billones de kil\u00f3metros, inform\u00f3 el portal infobae.com.</strong><strong>El agua est\u00e1 en estado gaseoso y es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos de nuestro planeta y 100 mil veces m\u00e1s grande que el sol. Adem\u00e1s, est\u00e1 rodeando un qu\u00e1sar a m\u00e1s de 12 mil millones de a\u00f1os luz de distancia, se\u00f1al\u00f3 el diario Daily Mail.</strong><strong>\u201cLos qu\u00e1sares son n\u00facleos gal\u00e1cticos brillantes y violentos que son alimentados por un agujero negro s\u00faper masivo en su centro\u201d, explic\u00f3 el art\u00edculo. El qu\u00e1sar estudiado se llama APM 08279 +5255, alberga un agujero negro 20 mil millones de veces m\u00e1s masivo que el Sol y produce tanta energ\u00eda como mil billones de soles juntos.</strong><strong>Este hallazgo \u201ces una demostraci\u00f3n m\u00e1s de que el agua es un fen\u00f3meno generalizado en todo el Universo, incluso en los tiempos m\u00e1s primitivos\u201d, se\u00f1al\u00f3 Matt Bradford, cient\u00edfico de la NASA. Aunque ya se hab\u00eda localizado agua en el Universo, esta es la primera vez que se detecta tan distante y en forma tan masiva. La investigaci\u00f3n fue publicada en la revista Astrophysical Journal Letters</strong>.<em><strong>PREGUNTA: En el texto, el t\u00e9rmino ALBERGA puede reemplazarse por</strong></em>&nbsp;&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "207"
    }, 
    {
        "sort": "12", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:68:\"A) El hallazgo del qu\u00e1sar llamado APM08279+5255 y el agujero negro.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:76:\"B) El reconocimiento singular de una investigaci\u00f3n publicada en la revista.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:65:\"C) Los centros c\u00f3smicos de los qu\u00e1sares carecen de importantes.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:71:\"D) Actualmente, el agua se encuentra sometida al estado gaseoso astral.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:66:\"E) El descubrimiento cient\u00edfico de reserva de agua en el espacio.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 12", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El dep\u00f3sito de vapor de agua es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos y est\u00e1 a 12 mil millones de a\u00f1os luz de nuestro planeta. Astr\u00f3nomos del Instituto de Tecnolog\u00eda de California y de la Universidad de Colorado descubrieron la reserva de agua m\u00e1s grande y lejana del universo a una distancia de 48 mil millones de billones de kil\u00f3metros, inform\u00f3 el portal infobae.com.</strong><strong>El agua est\u00e1 en estado gaseoso y es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos de nuestro planeta y 100 mil veces m\u00e1s grande que el sol. Adem\u00e1s, est\u00e1 rodeando un qu\u00e1sar a m\u00e1s de 12 mil millones de a\u00f1os luz de distancia, se\u00f1al\u00f3 el diario Daily Mail.</strong><strong>\u201cLos qu\u00e1sares son n\u00facleos gal\u00e1cticos brillantes y violentos que son alimentados por un agujero negro s\u00faper masivo en su centro\u201d, explic\u00f3 el art\u00edculo. El qu\u00e1sar estudiado se llama APM 08279 +5255, alberga un agujero negro 20 mil millones de veces m\u00e1s masivo que el Sol y produce tanta energ\u00eda como mil billones de soles juntos.</strong><strong>Este hallazgo \u201ces una demostraci\u00f3n m\u00e1s de que el agua es un fen\u00f3meno generalizado en todo el Universo, incluso en los tiempos m\u00e1s primitivos\u201d, se\u00f1al\u00f3 Matt Bradford, cient\u00edfico de la NASA. Aunque ya se hab\u00eda localizado agua en el Universo, esta es la primera vez que se detecta tan distante y en forma tan masiva. La investigaci\u00f3n fue publicada en la revista Astrophysical Journal Letters</strong>.&nbsp;<em><strong>PREGUNTA:\u00a0\u00bfCu\u00e1l es el tema central del texto?</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "208"
    }, 
    {
        "sort": "13", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"A) la corroboraci\u00f3n de la existencia del agua en el universo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:61:\"B) el hallazgo remoto del agua gasificada en reservas tenues.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"C) los pi\u00e9lagos de la tierra son los m\u00e1s grandes del cosmos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"D) las investigaciones fueron realizadas en Estado Unidos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"E) los qu\u00e1sares son gigantescos agujeros negros siderales.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 13", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El dep\u00f3sito de vapor de agua es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos y est\u00e1 a 12 mil millones de a\u00f1os luz de nuestro planeta. Astr\u00f3nomos del Instituto de Tecnolog\u00eda de California y de la Universidad de Colorado descubrieron la reserva de agua m\u00e1s grande y lejana del universo a una distancia de 48 mil millones de billones de kil\u00f3metros, inform\u00f3 el portal infobae.com.</strong><strong>El agua est\u00e1 en estado gaseoso y es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos de nuestro planeta y 100 mil veces m\u00e1s grande que el sol. Adem\u00e1s, est\u00e1 rodeando un qu\u00e1sar a m\u00e1s de 12 mil millones de a\u00f1os luz de distancia, se\u00f1al\u00f3 el diario Daily Mail.</strong><strong>\u201cLos qu\u00e1sares son n\u00facleos gal\u00e1cticos brillantes y violentos que son alimentados por un agujero negro s\u00faper masivo en su centro\u201d, explic\u00f3 el art\u00edculo. El qu\u00e1sar estudiado se llama APM 08279 +5255, alberga un agujero negro 20 mil millones de veces m\u00e1s masivo que el Sol y produce tanta energ\u00eda como mil billones de soles juntos.</strong><strong>Este hallazgo \u201ces una demostraci\u00f3n m\u00e1s de que el agua es un fen\u00f3meno generalizado en todo el Universo, incluso en los tiempos m\u00e1s primitivos\u201d, se\u00f1al\u00f3 Matt Bradford, cient\u00edfico de la NASA. Aunque ya se hab\u00eda localizado agua en el Universo, esta es la primera vez que se detecta tan distante y en forma tan masiva. La investigaci\u00f3n fue publicada en la revista Astrophysical Journal Letters</strong>.&nbsp;<em><strong>PREGUNTA:\u00a0Resulta incompatible con el texto aseverar que</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "209"
    }, 
    {
        "sort": "14", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"A) es importante en el sistema gal\u00e1ctico actual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"B) se produce bajo la acci\u00f3n de los grandes gases.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"C) relaciona los pi\u00e9lagos con el agua gasificada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"D) depende del agujero negro para su formaci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"E) es independiente de los agujeros negros.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 14", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El dep\u00f3sito de vapor de agua es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos y est\u00e1 a 12 mil millones de a\u00f1os luz de nuestro planeta. Astr\u00f3nomos del Instituto de Tecnolog\u00eda de California y de la Universidad de Colorado descubrieron la reserva de agua m\u00e1s grande y lejana del universo a una distancia de 48 mil millones de billones de kil\u00f3metros, inform\u00f3 el portal infobae.com.</strong><strong>El agua est\u00e1 en estado gaseoso y es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos de nuestro planeta y 100 mil veces m\u00e1s grande que el sol. Adem\u00e1s, est\u00e1 rodeando un qu\u00e1sar a m\u00e1s de 12 mil millones de a\u00f1os luz de distancia, se\u00f1al\u00f3 el diario Daily Mail.</strong><strong>\u201cLos qu\u00e1sares son n\u00facleos gal\u00e1cticos brillantes y violentos que son alimentados por un agujero negro s\u00faper masivo en su centro\u201d, explic\u00f3 el art\u00edculo. El qu\u00e1sar estudiado se llama APM 08279 +5255, alberga un agujero negro 20 mil millones de veces m\u00e1s masivo que el Sol y produce tanta energ\u00eda como mil billones de soles juntos.</strong><strong>Este hallazgo \u201ces una demostraci\u00f3n m\u00e1s de que el agua es un fen\u00f3meno generalizado en todo el Universo, incluso en los tiempos m\u00e1s primitivos\u201d, se\u00f1al\u00f3 Matt Bradford, cient\u00edfico de la NASA. Aunque ya se hab\u00eda localizado agua en el Universo, esta es la primera vez que se detecta tan distante y en forma tan masiva. La investigaci\u00f3n fue publicada en la revista Astrophysical Journal Letters</strong>.<em><strong>PREGUNTA:\u00a0Se infiere del texto que el qu\u00e1sar</strong></em>&nbsp;&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "210"
    }, 
    {
        "sort": "15", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"A) ser\u00eda el ocaso de los qu\u00e1sares.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"B) bloquear\u00eda lo expuesto por la ciencia.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"C) lo dicho por el diario se comprobar\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:46:\"D) se incrementar\u00eda la capacidad del qu\u00e1sar.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"E) la hip\u00f3tesis cient\u00edfica seria objetada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 15", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El dep\u00f3sito de vapor de agua es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos y est\u00e1 a 12 mil millones de a\u00f1os luz de nuestro planeta. Astr\u00f3nomos del Instituto de Tecnolog\u00eda de California y de la Universidad de Colorado descubrieron la reserva de agua m\u00e1s grande y lejana del universo a una distancia de 48 mil millones de billones de kil\u00f3metros, inform\u00f3 el portal infobae.com.</strong><strong>El agua est\u00e1 en estado gaseoso y es 140 mil millones de veces m\u00e1s grande que la suma de todos los oc\u00e9anos de nuestro planeta y 100 mil veces m\u00e1s grande que el sol. Adem\u00e1s, est\u00e1 rodeando un qu\u00e1sar a m\u00e1s de 12 mil millones de a\u00f1os luz de distancia, se\u00f1al\u00f3 el diario Daily Mail.</strong><strong>\u201cLos qu\u00e1sares son n\u00facleos gal\u00e1cticos brillantes y violentos que son alimentados por un agujero negro s\u00faper masivo en su centro\u201d, explic\u00f3 el art\u00edculo. El qu\u00e1sar estudiado se llama APM 08279 +5255, alberga un agujero negro 20 mil millones de veces m\u00e1s masivo que el Sol y produce tanta energ\u00eda como mil billones de soles juntos.</strong><strong>Este hallazgo \u201ces una demostraci\u00f3n m\u00e1s de que el agua es un fen\u00f3meno generalizado en todo el Universo, incluso en los tiempos m\u00e1s primitivos\u201d, se\u00f1al\u00f3 Matt Bradford, cient\u00edfico de la NASA. Aunque ya se hab\u00eda localizado agua en el Universo, esta es la primera vez que se detecta tan distante y en forma tan masiva. La investigaci\u00f3n fue publicada en la revista Astrophysical Journal Letters</strong>.<em><strong>PREGUNTA:\u00a0Si el agujero negro se quedara sin energ\u00eda,</strong></em>&nbsp;&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "211"
    }, 
    {
        "sort": "16", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:114:\"A) La manera id\u00f3nea de comprender la opaca realidad emp\u00edrica es a trav\u00e9s de modelos matem\u00e1ticos transparentes.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:123:\"B) La construcci\u00f3n de modelos matem\u00e1ticos como explicaci\u00f3n de la realidad emp\u00edrica es un ideal que viene del siglo XVII\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:111:\"C) Para resolver los problemas del mundo matem\u00e1tico disponemos de varias t\u00e9cnicas conceptuales potent\u00edsimas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:119:\"D) El lenguaje de las matem\u00e1ticas es preciso porque corresponde a un mundo ficticio, concebido y creado por el hombre.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:113:\"E) Es sorprendente que el mundo ficticio de las matem\u00e1ticas nos proporcione representaciones emp\u00edricas fiables.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 16", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La realidad que nos rodea es enormemente compleja y en gran parte resulta opaca a nuestra comprensi\u00f3n y manipulaci\u00f3n intelectual. Sin embargo, el mundo ficticio de la matem\u00e1tica, que nosotros hemos creado, es mucho m\u00e1s transparente y mejor conocido. Adem\u00e1s, disponemos de t\u00e9cnicas conceptuales potent\u00edsimas para resolver los problemas acerca del mundo matem\u00e1tico formulados en el lenguaje de las matem\u00e1ticas.</strong><strong>Afortunadamente, y desde el siglo XVII, hemos salido del marasmo en que nos hab\u00eda sumido el intento por comprender directamente la realidad, y hemos aprendido a conquistarla por la ruta indirecta de la modelizaci\u00f3n cuantitativa.</strong><strong>Construimos modelos matem\u00e1ticos de la realidad emp\u00edrica, y trasladamos a esos modelos los problemas que la realidad nos plantea. Esos problemas, as\u00ed traducidos al lenguaje matem\u00e1tico, son susceptibles de ser analizados y resueltos matem\u00e1ticamente. Y la soluci\u00f3n matem\u00e1tica, retraducida al lenguaje emp\u00edrico, se convierte en una soluci\u00f3n satisfactoria de nuestros iniciales problemas reales.</strong><strong>Resulta sorprendente que ese rodeo por el mundo ficticio de la matem\u00e1tica nos proporcione representaciones fiables del mundo real de los procesos f\u00edsicos y soluciones eficaces a nuestros problemas emp\u00edricos de todo tipo, incluso econ\u00f3micas y pol\u00edticos.</strong><em><strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l de los siguientes enunciados ofrece un mejor resumen del texto?</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "212"
    }, 
    {
        "sort": "17", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"A) modelo.   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) prototipo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) arquetipo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) esquema. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) clase.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 17", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La realidad que nos rodea es enormemente compleja y en gran parte resulta opaca a nuestra comprensi\u00f3n y manipulaci\u00f3n intelectual. Sin embargo, el mundo ficticio de la matem\u00e1tica, que nosotros hemos creado, es mucho m\u00e1s transparente y mejor conocido. Adem\u00e1s, disponemos de t\u00e9cnicas conceptuales potent\u00edsimas para resolver los problemas acerca del mundo matem\u00e1tico formulados en el lenguaje de las matem\u00e1ticas.</strong><strong>Afortunadamente, y desde el siglo XVII, hemos salido del marasmo en que nos hab\u00eda sumido el intento por comprender directamente la realidad, y hemos aprendido a conquistarla por la ruta indirecta de la modelizaci\u00f3n cuantitativa.</strong><strong>Construimos modelos matem\u00e1ticos de la realidad emp\u00edrica, y trasladamos a esos modelos los problemas que la realidad nos plantea. Esos problemas, as\u00ed traducidos al lenguaje matem\u00e1tico, son susceptibles de ser analizados y resueltos matem\u00e1ticamente. Y la soluci\u00f3n matem\u00e1tica, retraducida al lenguaje emp\u00edrico, se convierte en una soluci\u00f3n satisfactoria de nuestros iniciales problemas reales.</strong><strong>Resulta sorprendente que ese rodeo por el mundo ficticio de la matem\u00e1tica nos proporcione representaciones fiables del mundo real de los procesos f\u00edsicos y soluciones eficaces a nuestros problemas emp\u00edricos de todo tipo, incluso econ\u00f3micas y pol\u00edticos.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA:\u00a0En el texto, el t\u00e9rmino TIPO equivale sem\u00e1nticamente a</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "213"
    }, 
    {
        "sort": "18", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"A) El lenguaje de la matem\u00e1tica es transparente.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"B) La realidad emp\u00edrica es opaca para nuestra comprensi\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:52:\"C) La realidad no puede ser conocida indirectamente.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:57:\"D) La modelizaci\u00f3n cuantitativa tiene valor cient\u00edfico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:66:\"E) Las soluciones matem\u00e1ticas se aplican a la ciencia econ\u00f3mica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 18", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La realidad que nos rodea es enormemente compleja y en gran parte resulta opaca a nuestra comprensi\u00f3n y manipulaci\u00f3n intelectual. Sin embargo, el mundo ficticio de la matem\u00e1tica, que nosotros hemos creado, es mucho m\u00e1s transparente y mejor conocido. Adem\u00e1s, disponemos de t\u00e9cnicas conceptuales potent\u00edsimas para resolver los problemas acerca del mundo matem\u00e1tico formulados en el lenguaje de las matem\u00e1ticas.</strong><strong>Afortunadamente, y desde el siglo XVII, hemos salido del marasmo en que nos hab\u00eda sumido el intento por comprender directamente la realidad, y hemos aprendido a conquistarla por la ruta indirecta de la modelizaci\u00f3n cuantitativa.</strong><strong>Construimos modelos matem\u00e1ticos de la realidad emp\u00edrica, y trasladamos a esos modelos los problemas que la realidad nos plantea. Esos problemas, as\u00ed traducidos al lenguaje matem\u00e1tico, son susceptibles de ser analizados y resueltos matem\u00e1ticamente. Y la soluci\u00f3n matem\u00e1tica, retraducida al lenguaje emp\u00edrico, se convierte en una soluci\u00f3n satisfactoria de nuestros iniciales problemas reales.</strong><strong>Resulta sorprendente que ese rodeo por el mundo ficticio de la matem\u00e1tica nos proporcione representaciones fiables del mundo real de los procesos f\u00edsicos y soluciones eficaces a nuestros problemas emp\u00edricos de todo tipo, incluso econ\u00f3micas y pol\u00edticos.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA: \u00bfCu\u00e1l de los siguientes enunciados es incompatible con el texto?</strong></em>&nbsp;&nbsp;&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "214"
    }, 
    {
        "sort": "19", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"A) conduce generalmente al fracaso.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"B) es v\u00e1lido en nuestra \u00e9poca.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"C) s\u00f3lo vale para la pol\u00edtica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"D) fue productivo en la antig\u00fcedad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:35:\"E) es un af\u00e1n de los matem\u00e1ticos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 19", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La realidad que nos rodea es enormemente compleja y en gran parte resulta opaca a nuestra comprensi\u00f3n y manipulaci\u00f3n intelectual. Sin embargo, el mundo ficticio de la matem\u00e1tica, que nosotros hemos creado, es mucho m\u00e1s transparente y mejor conocido. Adem\u00e1s, disponemos de t\u00e9cnicas conceptuales potent\u00edsimas para resolver los problemas acerca del mundo matem\u00e1tico formulados en el lenguaje de las matem\u00e1ticas.</strong><strong>Afortunadamente, y desde el siglo XVII, hemos salido del marasmo en que nos hab\u00eda sumido el intento por comprender directamente la realidad, y hemos aprendido a conquistarla por la ruta indirecta de la modelizaci\u00f3n cuantitativa.</strong><strong>Construimos modelos matem\u00e1ticos de la realidad emp\u00edrica, y trasladamos a esos modelos los problemas que la realidad nos plantea. Esos problemas, as\u00ed traducidos al lenguaje matem\u00e1tico, son susceptibles de ser analizados y resueltos matem\u00e1ticamente. Y la soluci\u00f3n matem\u00e1tica, retraducida al lenguaje emp\u00edrico, se convierte en una soluci\u00f3n satisfactoria de nuestros iniciales problemas reales.</strong><strong>Resulta sorprendente que ese rodeo por el mundo ficticio de la matem\u00e1tica nos proporcione representaciones fiables del mundo real de los procesos f\u00edsicos y soluciones eficaces a nuestros problemas emp\u00edricos de todo tipo, incluso econ\u00f3micas y pol\u00edticos.</strong>&nbsp;<em><strong>PREGUNTA: Se infiere del texto que el intento por comprender la realidad directamente</strong></em>&nbsp;&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "215"
    }, 
    {
        "sort": "20", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"A) ser\u00eda m\u00e1s ordenado y asequible.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"B) no deber\u00eda ser m\u00e1s opaco.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"C) podr\u00eda aplicarse a la ciencia con facilidad.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"D) ser\u00eda abstruso e inmanejable.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"E) generar\u00eda representaciones muy fiables.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "1", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 20", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La realidad que nos rodea es enormemente compleja y en gran parte resulta opaca a nuestra comprensi\u00f3n y manipulaci\u00f3n intelectual. Sin embargo, el mundo ficticio de la matem\u00e1tica, que nosotros hemos creado, es mucho m\u00e1s transparente y mejor conocido. Adem\u00e1s, disponemos de t\u00e9cnicas conceptuales potent\u00edsimas para resolver los problemas acerca del mundo matem\u00e1tico formulados en el lenguaje de las matem\u00e1ticas.</strong><strong>Afortunadamente, y desde el siglo XVII, hemos salido del marasmo en que nos hab\u00eda sumido el intento por comprender directamente la realidad, y hemos aprendido a conquistarla por la ruta indirecta de la modelizaci\u00f3n cuantitativa.</strong><strong>Construimos modelos matem\u00e1ticos de la realidad emp\u00edrica, y trasladamos a esos modelos los problemas que la realidad nos plantea. Esos problemas, as\u00ed traducidos al lenguaje matem\u00e1tico, son susceptibles de ser analizados y resueltos matem\u00e1ticamente. Y la soluci\u00f3n matem\u00e1tica, retraducida al lenguaje emp\u00edrico, se convierte en una soluci\u00f3n satisfactoria de nuestros iniciales problemas reales.</strong><strong>Resulta sorprendente que ese rodeo por el mundo ficticio de la matem\u00e1tica nos proporcione representaciones fiables del mundo real de los procesos f\u00edsicos y soluciones eficaces a nuestros problemas emp\u00edricos de todo tipo, incluso econ\u00f3micas y pol\u00edticos.</strong><em><strong>PREGUNTA: Si el mundo de la matem\u00e1tica fuese como el que nos rodea, entonces</strong></em>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "216"
    }, 
    {
        "sort": "21", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 40    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 44\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 38\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 30\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 34\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 21", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Cinco ni\u00f1os tienen 12, 14, 18, 20 y 26 juguetes respectivamente. Se sabe que cada</strong><strong>uno dijo:</strong><strong>\uf0b7 Abel: \u201cYo tengo 26 juguetes\u201d.</strong><strong>\uf0b7 Boris: \u201cYo tengo 20 juguetes\u201d.</strong><strong>\uf0b7 Carlos: \u201cBoris tiene 14 juguetes\u201d.</strong><strong>\uf0b7 David: \u201cYo tengo 18 juguetes\u201d.</strong><strong>\uf0b7 Eduardo: \u201cYo tengo 14 juguetes\u201d.</strong><strong>Si solamente uno de ellos miente y los otros dicen la verdad, \u00bfcu\u00e1ntos juguetes</strong><strong>tienen juntos Abel y Eduardo?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "217"
    }, 
    {
        "sort": "22", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) 3   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 4 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 22", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marcos comenta a su amiga sobre la cantidad de sus hermanos y hermanas: \u201cEl</strong><strong>qu\u00edntuple de mis hermanos menos el triple de mis hermanas es mayor que 2, pero el</strong><strong>doble de mis hermanos mas mis hermanas es menor que 11\u201d. Si el total de</strong><strong>hermanos y hermanas, incluyendo a Marcos, es una cantidad impar, \u00bfcu\u00e1ntas</strong><strong>hermanas como m\u00e1ximo puede tener Marcos?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "218"
    }, 
    {
        "sort": "23", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 17   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 18\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 19\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 20 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 22\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 23", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>De los 120 estudiantes de un sal\u00f3n de clases, 70 aprobaron matem\u00e1ticas, 80</strong><strong>aprobaron historia y 78 aprobaron lenguaje. Si 70 aprobaron exactamente 2 cursos y</strong><strong>ninguno de los cien estudiantes desaprob\u00f3 los tres cursos a la vez, \u00bfcu\u00e1ntos</strong><strong>aprobaron los 3 cursos?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "219"
    }, 
    {
        "sort": "24", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 64    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 16\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 58\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 24", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una reuni\u00f3n se encuentran tantos hombres, como tres veces el n\u00famero de</strong><strong>mujeres. Despu\u00e9s se retiran 8 parejas; y el n\u00famero de hombres que a\u00fan quedan es</strong><strong>igual a 4 veces m\u00e1s, que el n\u00famero de mujeres que quedan. \u00bfCu\u00e1ntas personas en</strong><strong>total hab\u00eda al inicio de la reuni\u00f3n?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "220"
    }, 
    {
        "sort": "25", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) S/. 32   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) S/. 64\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"C) S/. 24 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) S/. 40\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) S/. 48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 25", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Tengo cierta cantidad de dinero, solo en monedas de S/. 1, S/. 2 y S/. 5. Si todas</strong><strong>son de S/. 1, menos 8; todas son de S/. 2, menos 8; y todas son de S/. 5, menos 8,</strong><strong>\u00bfcu\u00e1nto dinero tengo?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "221"
    }, 
    {
        "sort": "26", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"A) 20\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 19\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 18\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 11\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 26", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Luis desea trazar con un l\u00e1piz la figura 1 y Carlos la figura 2. Indique la suma, de los</strong><strong> n\u00fameros de tramos que se repiten como m\u00ednimo en ambos casos.</strong><img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/9-simulacro.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "222"
    }, 
    {
        "sort": "27", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 11    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 7\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"D) 6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 27", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El promedio de las edades de Abel, Beto, Carlos, Daniel y Ernesto es 52 a\u00f1os. Si</strong><strong>no se considera la edad de Daniel, el nuevo promedio disminuye en un a\u00f1o con</strong><strong>respecto al anterior . Halle la suma de las cifras de la edad de Daniel.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "223"
    }, 
    {
        "sort": "28", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) 15 h    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 22 h\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) 20 h\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) 18 h\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 36 h\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 28", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una bomba extrae toda el agua de un pozo en (2+4/7)\u00a0d\u00edas; otra lo har\u00eda en\u00a0(4+2/13)\u00a0d\u00edas y una tercera en\u00a0(7+1/8) d\u00edas.</strong><strong>Calcule el tiempo que se tardar\u00eda en extraer toda el agua del\u00a0pozo haciendo funcionar las tres bombas a la vez.</strong>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "224"
    }, 
    {
        "sort": "29", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 7    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"C) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 13\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 29", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Jaimito tiene dos bolsas de canicas, en una de ellas hay 3 canicas m\u00e1s que en la</strong><strong>otra. Si se traslada 6 canicas de la bolsa de mayor contenido a la otra, el producto</strong><strong>del n\u00famero de canicas de ambas bolsas es menor que 70. \u00bfCu\u00e1ntas canicas como</strong><strong>m\u00e1ximo puede tener Jaimito?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "225"
    }, 
    {
        "sort": "30", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"A) 48 \u03c0 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"B) 48\u221a6 \u03c0 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) 42 \u03c0 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) 36 \u03c0 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"E)  52\u221a6 \u03c0 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 30", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En la figura se muestra un cilindro recto. Si AH 4cm y HD = 8 cm, calcule el</strong><strong> volumen de dicho cilindro.</strong><img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/25.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "226"
    }, 
    {
        "sort": "31", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 27   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 32\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 39 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 45\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 54\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 31", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se tiene tres bidones llenos de vino cuyas capacidades son 3 litros, 2500 mililitros y 4250 mililitros, y se desea llenarlos en botellas de igual capacidad entera de mililitros, sin mezclar el vino de los bidones, para venderlos. \u00bfCu\u00e1ntas botellas como m\u00ednimo ser\u00e1n necesarias?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "227"
    }, 
    {
        "sort": "32", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 11   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 17\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 15 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 32", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La suma de 91 n\u00fameros impares consecutivos, es igual a 171 veces el sexto n\u00famero. Halle la suma de cifras del quinto n\u00famero.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "228"
    }, 
    {
        "sort": "33", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) 120 m/min   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) 80 m/min\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) 100 m/min\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) 105 m/min \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) 125 m/min\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 33", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una pista circular de 3000 m de longitud, dos atletas parten simult\u00e1neamente del mismo punto pero en sentidos contrarios, cruz\u00e1ndose al cabo de 12 minutos, si 8 minutos m\u00e1s tarde uno de los atletas llega al punto de partida, \u00bfcu\u00e1l es la velocidad del otro atleta?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "229"
    }, 
    {
        "sort": "34", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 800   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 750\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 550\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"D) 1500 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 1600\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 34", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una liebre perseguida por un galgo se encuentra a 40 saltos de liebre, del galgo. La liebre da 4 saltos mientras que el galgo da 3, pero 5 saltos del galgo equivalen a 7 saltos de liebre. \u00bfCu\u00e1ntos saltos dio la liebre antes de ser alcanzada?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "230"
    }, 
    {
        "sort": "35", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 10%   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 15% \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 20%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 25%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 30%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 35", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un empleado observa que su sueldo ha sido descontado en un 20% \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1</strong><strong>el porcentaje de aumento para que reciba su salario original?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "231"
    }, 
    {
        "sort": "36", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) 80000    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) 90000\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"C) 100000\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) 110000\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) 120000\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 36", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una persona gasta el 20% de lo que tiene, luego el 30% de lo que le queda y</strong><strong>por \u00faltimo gasta el 40% del nuevo resto, qued\u00e1ndole S/. 33600. \u00bfCu\u00e1nto ten\u00eda al</strong><strong>principio?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "232"
    }, 
    {
        "sort": "37", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 8    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"B) 9\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 11\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 37", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una cuadrilla de obreros emplea 7 d\u00edas trabajando 8hrs. por d\u00eda en realizar una</strong><strong>obra. Si se hubiera trabajado 1hr. menos por d\u00edas. \u00bfEn cu\u00e1ntos d\u00edas habr\u00eda</strong><strong>terminado la obra?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "233"
    }, 
    {
        "sort": "38", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"A) 75%    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 60%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 50%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 45%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 25%\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 38", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En que porcentaje se debe aumentar el precio de un art\u00edculo de tal manera que</strong><strong>a\u00fan haciendo un descuento del 20% del precio fijado se gane el 40% del</strong><strong>costo?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "234"
    }, 
    {
        "sort": "39", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) S/. 2700    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) S/. 3200\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) S/. 2500\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) S/. 2300\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) S/. 3000\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 39", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se reparte una cierta cantidad de dinero entre tres amigos en forma proporcional a 3, 5 y 7. Si el reparto se hubiese efectuado en forma proporcional a 1, 2 y 3, uno de los amigos hubiese recibido S/. 90 m\u00e1s. \u00bfCu\u00e1nto es la cantidad total repartida?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "235"
    }, 
    {
        "sort": "40", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) S/. 2100    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) S/. 2700\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) S/. 2400\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) S/. 2600\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) S/. 2900\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "5", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 40", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Un padre reparte S/. 18 000 entre sus 6 hijos en forma directamente proporcional a sus edades. Si las edades de los hijos son n\u00fameros impares consecutivos y al mayor de ellos le toca el triple del menor, \u00bfcu\u00e1nto le toca al tercer hijo en edad?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "236"
    }, 
    {
        "sort": "41", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"-1/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"-1/8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"-1/2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:3:\"1/4\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 41", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://WWW.BIBLIOTECAINTERNET.COM/simu/41.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "237"
    }, 
    {
        "sort": "42", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"18\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"24\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"36\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"60\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"72\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 42", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>A una reuni\u00f3n asisten 6 varones y 4 mujeres, se desea formar una junta directiva en donde siempre intervengan 3 mujeres Y 2 varones. </strong><strong>\u00bfDe cu\u00e1ntas formas distintas se puede formar la junta directiva?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "238"
    }, 
    {
        "sort": "43", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) 5/2 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 2/5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) 21/10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) 11/10 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"E) 0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 43", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/4-3.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "239"
    }, 
    {
        "sort": "44", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) 360 m   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"B) 350 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) 340 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) 400 m \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) 380 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 44", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Si la diagonal de un terreno rectangular mide 130 m y su \u00e1rea es 6 000 m\u00b2. \u00bfCu\u00e1ntos metros mide su per\u00edmetro?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "240"
    }, 
    {
        "sort": "45", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 20   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 22\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 24 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 26\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 28\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 45", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Sonia y Mart\u00edn encuentran una bolsa de caramelos. Sonia toma 2 caramelos y la sexta parte del resto; luego Mart\u00edn toma 3 caramelos y la sexta parte del resto y de esta manera los dos han tomado el mismo n\u00famero de caramelos. \u00bfCu\u00e1ntos caramelos hab\u00eda en la bolsa?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "241"
    }, 
    {
        "sort": "46", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 90    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 100\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 110\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 115\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) 120\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 46", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una encuesta a 150 personas sobre la preferencia por dos marcas de bebidas, se obtuvo la siguiente informaci\u00f3n: 80 prefieren la bebida M; a 70 personas les gusta la bebida T y 20 personas no les gusta ninguno de los dos. \u00bfCu\u00e1ntas personas prefieren solo una bebida?</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "242"
    }, 
    {
        "sort": "47", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"6\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:1:\"8\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"13\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"23\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 47", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Hallar el n\u00famero de fracciones propias e irreducibles con denominador 24, que son mayores a 3/7.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "243"
    }, 
    {
        "sort": "48", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 60    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"B) 50\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"C) 70\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"D) 55\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"E) 48\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 48", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En una mezcla de dos ingredientes cuyos precios son S/. 15 y S/. 24 el kilogramo. Adem\u00e1s el precio medio de la mezcla con un 10% de ganancia es de S/. 19,80 y el peso total de la mezcla es de 210kg. Hallar la diferencia positiva en kilogramos de las cantidades de los ingredientes.</strong><strong></strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "244"
    }, 
    {
        "sort": "49", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"A) 12 m    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"B) 13 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) 14 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) 15 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 11 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 49", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Dado un cilindro circular recto cuya altura mide 4 m, si la altura aumenta en 12 m, el volumen aumenta en x metros c\u00fabicos. Si el radio de la base del cilindro dado aumenta igualmente en 12 m, el volumen aumenta en x metros c\u00fabicos. Hallar la longitud del radio de la base del cilindro dado.</strong><strong></strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "245"
    }, 
    {
        "sort": "50", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"A) 1065 m\u00b2   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) 1560 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) 1056 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) 1650 m\u00b2 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"E) 1055 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 50", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En un paralelep\u00edpedo rectangular, su diagonal mide 25 m y las dimensiones de sus</strong><strong>bases miden 12 m y 9 m. Hallar el \u00e1rea total del paralelep\u00edpedo</strong>.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "246"
    }, 
    {
        "sort": "51", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"12\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"14\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"15\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:2:\"18\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 51", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Los puntos medios de los lados de un tri\u00e1ngulo son P(2,5), Q(4,2) y \u00a0R(1,1).</strong><strong>Hallar la suma de las coordenadas de los v\u00e9rtices del tri\u00e1ngulo.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "247"
    }, 
    {
        "sort": "52", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"A) 18 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) 24 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"C) 27 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) 28 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) 32 m\u00b2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 52", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/52.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "248"
    }, 
    {
        "sort": "53", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"A) 96 cm\u00b3    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) 81 cm\u00b3  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"C) 72 cm\u00b3 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) 69 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) 75 cm\u00b3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 53", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Una pir\u00e1mide es seccionada por dos planos paralelos a la base de tal manera que</strong><strong>trisecan a la altura. Si el volumen del s\u00f3lido central es 21 cm\u00b3, hallar el volumen de la\u00a0</strong><strong>pir\u00e1mide original.</strong>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "249"
    }, 
    {
        "sort": "54", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"A) tg24\u00b0    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"B) ctg24\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"C) sec24\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"D) tg12\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) tg36\u00b0\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 54", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/544.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "250"
    }, 
    {
        "sort": "55", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"A) tg(10\u00b0 \u2013 x)   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"B) \u2013 ctg10\u00b0x\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) 2tg(10\u00b0x)\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"D) ctg(10\u00b0 \u2013 2x)\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"E) tg(2x \u2013 10\u00b0)\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "6", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 55", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<img alt=\"null\" src=\"http://www.bibliotecainternet.com/simu/55.PNG\" />", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "251"
    }, 
    {
        "sort": "56", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:52:\"A) Solo permiten el entendimiento de algunas frases.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"B) Forman parte de las reglas fonol\u00f3gicas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:47:\"C) Se\u00f1alan pausas breves dentro de los textos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"D) No son importantes en el plano oral ni en el escrito.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:54:\"E) Facilitan al lector una adecuada lectura del texto.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 56", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la afirmaci\u00f3n correcta respecto de los signos de puntuaci\u00f3n.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "252"
    }, 
    {
        "sort": "57", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"A) adjetiva y adverbial.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"B) adverbial y adjetiva.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"C) subordinada y coordinada.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"D) sustantiva y adjetiva.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"E) adjetiva y sustantiva.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 57", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La oraci\u00f3n \u201cluego de discutir algunos art\u00edculos, los due\u00f1os firmaron el contrato que ustedes propusieron\u201d presenta respectivamente proposiciones subordinadas</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "253"
    }, 
    {
        "sort": "58", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"A) de igual nivel sint\u00e1ctico. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:27:\"B) sustantivas \u00fanicamente.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"C) que tienen independencia sint\u00e1ctica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"D) de diferente jerarqu\u00eda sint\u00e1ctica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"E) unidas por conjunciones coordinantes.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 58", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las oraciones compuestas por subordinaci\u00f3n est\u00e1n conformadas por dos o m\u00e1s proposiciones</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "254"
    }, 
    {
        "sort": "59", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"A) Perro que ladra nunca muerde.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"B) No abri\u00f3 la panader\u00eda: no hay pan. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"C) Llama que llama y no le contestan.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"D) La fe que tienes te llevar\u00e1 adelante. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:39:\"E) Ser\u00e1 interesante trabajar con ella.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 59", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la oraci\u00f3n compuesta que contiene proposici\u00f3n subordinada sustantiva.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "255"
    }, 
    {
        "sort": "60", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) dubitativa. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"B) enunciativa. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"C) exhortativa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"D) desiderativa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"E) interrogativa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 60", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El enunciado \u201cquisiera tomar vacaciones en diciembre\u201d constituye una oraci\u00f3n</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "256"
    }, 
    {
        "sort": "61", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"A) En efecto, todos te apoyar\u00e1n en esa decisi\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"B) Anoche, Ana tom\u00f3 caf\u00e9 con bastante az\u00facar.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"C) Ayer, pocos alumnos llegaron tarde, profesor.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"D) Todas las tardes llueve a c\u00e1ntaros por aqu\u00ed.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"E) \u00c9l no la abraz\u00f3 tierna y amorosamente.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 61", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Marque la opci\u00f3n en la que se presenta m\u00e1s adverbios.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "257"
    }, 
    {
        "sort": "62", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"A) El trigal no est\u00e1 verde a\u00fan, Pedro.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"B) Los alumnos formaron un coro.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:38:\"C) El profesorado recibi\u00f3 las quejas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"D) La flota asom\u00f3 a la costa peruana\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:36:\"E) La manada devor\u00f3 el gran maizal.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "7", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 62", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Elija la opci\u00f3n que presenta sustantivos colectivos.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "258"
    }, 
    {
        "sort": "63", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:61:\"A) el alejamiento de los prototipos realistas decimon\u00f3nicos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"B) la experimentaci\u00f3n formal en la concepci\u00f3n est\u00e9tica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:56:\"C) la intensa modernizaci\u00f3n del lenguaje de la poes\u00eda.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"D) la revalorizaci\u00f3n de la historia y tradiciones literarias.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:61:\"E) la incorporaci\u00f3n en el poema de la sociedad tecnol\u00f3gica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 63", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Son caracter\u00edsticas de la poes\u00eda vanguardista, excepto</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "259"
    }, 
    {
        "sort": "64", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"A) el dolor que experimenta.   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"B) la solidaridad humana.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"C) la Guerra Civil espa\u00f1ola.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"D) su estad\u00eda en la c\u00e1rcel. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"E) el hogar provinciano.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 64", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En Los heraldos negros, Vallejo impregna su poes\u00eda de un profundo tono nost\u00e1lgico\u00a0</strong><strong>debido a que desarrolla como tema</strong>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "260"
    }, 
    {
        "sort": "65", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"A) Pone de relieve la fantas\u00eda y la imaginaci\u00f3n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"B) Se opone al Clasicismo franc\u00e9s del siglo XVIII.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:51:\"C) La raz\u00f3n es fundamental en la formaci\u00f3n moral.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:53:\"D) Manifiesta un rechazo un\u00e1nime a la verosimilitud.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:55:\"E) Tiene como finalidad exaltar la religi\u00f3n cat\u00f3lica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "8", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 65", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Con respecto al Neoclasicismo espa\u00f1ol, marque la afirmaci\u00f3n correcta.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "261"
    }, 
    {
        "sort": "66", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) contingente.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) neutro\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"C) condicionado.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"D) discriminativo. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"E) consecuente.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "9", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 66", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En el condicionamiento operante, el estimulo que influye en la adquisici\u00f3n de la conducta, es el</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "262"
    }, 
    {
        "sort": "67", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) cl\u00e1sico   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"B) instrumental\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"C) social\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) vicario\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) pavloviano\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "9", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 67", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El otro nombre que recibe el condicionamiento operante es</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "263"
    }, 
    {
        "sort": "68", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"A) disuelve la persona jur\u00eddica\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"B) da origen a sucesiones\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:31:\"C) disuelve el parentesco civil\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"D) finaliza la capacidad de goce\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"E) da origen al concebido\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "10", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 68", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La muerte de una persona natural tiene efectos legales, entre ellos:</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "264"
    }, 
    {
        "sort": "69", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"A)  Padres y cu\u00f1ados.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"B)  Hermanos y primos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"C)  Abuelo y yerno.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"D)  Padre e hijo adoptivo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"E)  Suegros y sobrinos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "10", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 69", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se\u00f1ale la alternativa que corresponda a la familia consangu\u00ednea.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "265"
    }, 
    {
        "sort": "70", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) disminuyen.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"B) permanecen.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) compiten.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"D) suben. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"E) concuerdan.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "13", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 70", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Si hay un aumento de la demanda de vivienda entonces los precios</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "266"
    }, 
    {
        "sort": "71", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) equilibrada.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"B) inel\u00e1stica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"C) el\u00e1stica.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) unitaria. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"E) favorable.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "13", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 71", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Los medicamentos poseen una demanda</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "267"
    }, 
    {
        "sort": "72", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"A) Di\u00f3genes el c\u00ednico.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"B) Arist\u00f3teles. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"C) los estoicos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) S\u00f3crates.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"E) Kant.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "14", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 72", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para alcanzar el bien es indispensable la libertad personal, es la tesis perteneciente a la \u00e9tica de</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "268"
    }, 
    {
        "sort": "73", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) San Agust\u00edn. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"B) Arist\u00f3teles. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"C) Kant.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"D) Santo Thomas. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"E) Moore.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "14", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 73", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Quien quiere alcanzar el m\u00e1ximo bien tiene que esforzarse por alcanzar la felicidad es la propuesta de</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "269"
    }, 
    {
        "sort": "74", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) 1, 2, 3  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"B) 2, 4, 5 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"C) 2, 3, 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) 1, 3, 5 \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) 1, 2, 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "12", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 74", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En el siglo XIX, se desarroll\u00f3 la Segunda Revoluci\u00f3n Industrial que se caracteriz\u00f3 por el / la</strong><strong>1. expansi\u00f3n del imperialismo por las potencias.</strong><strong>2. colapso del capitalismo financiero mundial.</strong><strong>3. inicio del empleo de la electricidad y el petr\u00f3leo.</strong><strong>4. empleo del carb\u00f3n como \u00fanico recurso energ\u00e9tico.</strong><strong>5. desarrollo del sistema de producci\u00f3n en serie.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "270"
    }, 
    {
        "sort": "75", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) Oriental.    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"B) Alpino.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"C) Balc\u00e1nico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"D) Mediterr\u00e1neo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"E) Occidental.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "12", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 75", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Durante la Primera Guerra Mundial el principal frente donde se concentr\u00f3 el mayor contingente militar fue el</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "271"
    }, 
    {
        "sort": "76", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"A) controlar el Mar Mediterr\u00e1neo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"B) derrotar y ocupar Francia.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"C) conseguir el apoyo de Espa\u00f1a.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"D) invadir y tomar toda Polonia.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"E) acordar la neutralidad de Inglaterra.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "12", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 76", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La inicial ofensiva alemana en la Segunda Guerra Mundial logr\u00f3</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "272"
    }, 
    {
        "sort": "77", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"A) los instrumentos l\u00edticos m\u00e1s antiguos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:49:\"B) una cantera y taller de instrumentos l\u00edticos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"C) pinturas rupestres de car\u00e1cter parietal.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"D) puntas l\u00edticas con ped\u00fanculos o mango.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"E) el resto humano m\u00e1s antiguo de la Sierra.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 77", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El sitio arqueol\u00f3gico de Paij\u00e1n ubicado en el departamento de La Libertad; es importante por presentar</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "273"
    }, 
    {
        "sort": "78", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:28:\"A) camellones y andenes.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:25:\"B) huachaques y represas.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:37:\"C) galer\u00edas filtrantes y huachaques.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"D) andenes y pozos subterr\u00e1neos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"E) canales y huachaques.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 78", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Para ampliar su frontera agr\u00edcola, los tiahuanaco construyeron</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "274"
    }, 
    {
        "sort": "79", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) Tarpuntae.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"B) Villac Umo. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"C) Taki Onkoy.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"D) Yachayhuasi.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"E) Poquencancha.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 79", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La resistencia pol\u00edtica-religiosa ind\u00edgena del siglo XVI fue conocida con el nombre de</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "275"
    }, 
    {
        "sort": "80", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"A) Vivanco y Nieto \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"B) Echenique y Vivanco\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"C) Guti\u00e9rrez y La Fuente \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"D) Berm\u00fadez y Salaverry\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"E) Gamarra y Salaverry\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 80", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Santa Cruz logr\u00f3 el control del Per\u00fa al vencer a los caudillos militares ______________ en 1836.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "276"
    }, 
    {
        "sort": "81", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"A) Ram\u00f3n Castilla.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"B) Miguel de San Rom\u00e1n.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"C) Juan Antonio Pezet.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:26:\"D) Jos\u00e9 Rufino Echenique.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"E) Manuel I. Vivanco.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 81", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El establecimiento del sistema monetario bimet\u00e1lico se dio durante el gobierno de</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "277"
    }, 
    {
        "sort": "82", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"A) Pedro G\u00e1lvez.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"B) Manuel A. Fuentes.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"C) Jovino Novoa.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"D) Jos\u00e9 Castro. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"E) Jos\u00e9 A. Lavalle.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "11", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 82", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>La misi\u00f3n diplom\u00e1tica peruana enviada a Chile previa a la Guerra del Pac\u00edfico fue dirigida por</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "278"
    }, 
    {
        "sort": "83", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) VVF  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) VFF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"C) VVV \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"D) VFV \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) FFF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 83", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se tiene un cuerpo de masa 1 kg atado a una cuerda de longitud 1 m, el cual gira</strong><strong>uniformemente describiendo con rapidez 2 m/s una circunferencia en un plano</strong><strong>horizontal sin fricci\u00f3n. Indique la verdad (V) o falsedad (F) de las siguientes</strong><strong>proposiciones:</strong><strong>I. La magnitud de la aceleraci\u00f3n del cuerpo es 2 m/s2.</strong><strong>II. Si se duplica su rapidez, entonces la magnitud de la fuerza centr\u00edpeta aumenta</strong><strong>en 4 N.</strong><strong>III. Si la cuerda tiene 2 m de longitud y se rompe cuando la tensi\u00f3n es de 5 N,</strong><strong>entonces la m\u00e1xima rapidez que adquiere el cuerpo es 2,5 rad/s.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "279"
    }, 
    {
        "sort": "84", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"a) 1,25\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"b) 2,5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:4:\"c) 5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"d) 7,5\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:5:\"e) 10\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 84", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Sobre un bloque de 5 Kg. inicialmente en reposo sobre el piso liso se aplica una fuerza horizontal y constante cuyo m\u00f3dulo es 10N; determine su rapidez en m/s cuando han transcurrido 2,5 s.</strong>&nbsp;", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "280"
    }, 
    {
        "sort": "85", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"A) VFV\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) FFV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) FVF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) FFF\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"E) VVV\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 85", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Con respecto a la segunda Ley de Newton son ciertas (V) o falsas (F):</strong>I. Intervienen todas las fuerzas denominadas activas y pasivas que act\u00faan sobre un cuerpo.II. Los vectores unitarios de la aceleraci\u00f3n y la fuerza resultante son iguales.III. S\u00f3lo se aplica cuando hay variaci\u00f3n de la velocidad.", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "281"
    }, 
    {
        "sort": "86", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:8:\"A) 6 m\t\t\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"B) 7 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"C) 8 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:6:\"D) 9 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:7:\"E) 10 m\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "15", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 86", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Dos proyectiles \"A\" y \"B\" son lanzados con inclinaciones de 37\u00b0 y 53\u00b0 respectivamente y con una misma rapidez, el proyectil \"A\" alcanza una altura m\u00e1xima de 4,5 m. \u00bfQu\u00e9 altura m\u00e1xima alcanza \"B\"?\u00a0</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "282"
    }, 
    {
        "sort": "87", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"A) licuaci\u00f3n \u2013 condensaci\u00f3n \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"B) condensaci\u00f3n \u2013 sublimaci\u00f3n \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"C) condensaci\u00f3n \u2013 evaporaci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:30:\"D) licuaci\u00f3n \u2013 evaporaci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"E) evaporaci\u00f3n \u2013 sublimaci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 87", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En un d\u00eda t\u00edpico en Iquitos, la lluvia cae hacia las 11 de la ma\u00f1ana, en algunos</strong><strong>lugares se observa que el agua se empoza, pero hacia las 3 de la tarde el piso esta</strong><strong>totalmente seco. Se\u00f1ale que cambios f\u00edsicos se ha producido en el agua.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "283"
    }, 
    {
        "sort": "88", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"A) oro \u2013 bronce  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"B) ne\u00f3n \u2013 vino\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"C) ozono \u2013 arcilla\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:29:\"D) oro de 18 kilates \u2013 agua\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"E) calcio \u2013 acetona\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 88", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Se\u00f1ale el par que corresponde a una sustancia elemento y a una sustancia compuesto, respectivamente.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "284"
    }, 
    {
        "sort": "89", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"A) 3s, 3d, 4p, 4f, 5s \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"B) 3s, 4p, 3d, 4f, 5s \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"C) 3s, 5s, 4p, 3d, 4f\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"D) 3s, 3d, 4p, 5s, 4f\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:21:\"E) 5s, 4p, 4f, 3d, 3s\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 89", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Ordene en forma ascendente los siguientes subniveles: 3d, 3s, 4p, 4f, 5s</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "285"
    }, 
    {
        "sort": "90", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"A) Tiene 6 electrones en los subniveles.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:22:\"B) Tiene 18 neutrones.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"C) Es un elemento representativo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:50:\"D) Es un elemento que pertenece al cuarto periodo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:32:\"E) Tiene 2 orbitales semilleros.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "16", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 90", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El is\u00f3topo 34 de un elemento tiene seis electrones en la capa de valencia y su \u00faltimo electr\u00f3n est\u00e1 en el subnivel 3p, luego el enunciado INCORRECTO es:</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "286"
    }, 
    {
        "sort": "91", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"A) 4-3-5-2-1    \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) 4-1-5-2-3\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) 1-4-5-3-2\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"D) 5-4-3-2-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"E) 2-4-3-5-1\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 91", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "Relacione ambas columnas respecto a los principios inmediatos org\u00e1nicos .1) Maltosa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) Prote\u00edna2) Vitamina D \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ( ) Monosac\u00e1rido3) Glucosa \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ( ) Acido nucl\u00e9ico4) Hemoglobina \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) L\u00edpido5) ARN \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0( ) Disac\u00e1rido", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "287"
    }, 
    {
        "sort": "92", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:75:\"A) replican- introducir el \u00e1cido nucl\u00e9ico viral en una c\u00e9lula hospedera.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:66:\"B) reproducen-garantizar la perpetuaci\u00f3n del genoma del hu\u00e9sped.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:57:\"C) replican-transportar el DNA a una c\u00e9lula hospedadora.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:45:\"D) reproducen-combinar el material gen\u00e9tico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:44:\"E) replican- combinar el material gen\u00e9tico.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 92", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Los virus se__________, usando la maquinaria metab\u00f3lica de las c\u00e9lulas hospedadoras. Durante el estado infeccioso, los viriones se encargan de_________</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "288"
    }, 
    {
        "sort": "93", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:62:\"A) pluricelulares, procari\u00f3ticos y con reproducci\u00f3n asexual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:58:\"B) unicelulares, eucari\u00f3ticos y con reproducci\u00f3n sexual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:61:\"C) pluricelulares, eucari\u00f3ticos, y con reproducci\u00f3n sexual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:60:\"D) unicelulares, procari\u00f3ticos y con reproducci\u00f3n asexual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:59:\"E) unicelulares, procari\u00f3ticos y con reproducci\u00f3n sexual.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 93", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las bacterias son organismos que se caracterizan por ser ____________</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "289"
    }, 
    {
        "sort": "94", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"A) lisosomas   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"B) centrosoma\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"C) cloroplastos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) centriolos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"E) fagolisosomas\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 94", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Estructuras membranosas y apiladas conocidas como grana, formadas por repliegues de la membrana interna, se encuentran en los/ las ___________.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "290"
    }, 
    {
        "sort": "95", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:40:\"A) Su contracci\u00f3n es lenta y sostenida.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:43:\"B) Sus c\u00e9lulas son alargadas y fusiformes.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:33:\"C) Su contracci\u00f3n es voluntaria.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:48:\"D) Se le conoce tambi\u00e9n como m\u00fasculo visceral.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:42:\"E) Sus c\u00e9lulas presentan un solo n\u00facleo.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 95", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>En relaci\u00f3n al tejido muscular liso, se\u00f1ale la premisa incorrecta.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "291"
    }, 
    {
        "sort": "96", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:24:\"A) vias respirat\u00f3rias. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) es\u00f3fago.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:23:\"C) trompas de Falopio. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) est\u00f3mago.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:34:\"E) endotelio de vasos sangu\u00edneos.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 96", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El epitelio columnar simple se encuentra preferencialmente en__________</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "292"
    }, 
    {
        "sort": "97", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"A) Astrocitos  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"B) Oligodendricitos\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"C) Ependimarias\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"D) Neuronas motoras \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:15:\"E) Microgliales\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 97", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>C\u00e9lulas de la neuroglia que cumple la funci\u00f3n de defensa del sistema nervioso central.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "293"
    }, 
    {
        "sort": "98", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"A) Glucosa  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:9:\"B) Ribosa\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"C) Ribulosa \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:13:\"D) Galactosa \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:10:\"E) Maltosa\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "17", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 98", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Pentosa que participa en las reacciones de fotos\u00edntesis como aceptor de CO2.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "294"
    }, 
    {
        "sort": "99", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"A) mega escala.  \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:16:\"B) gran escala. \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"C) extensa escala.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:19:\"D) peque\u00f1a escala.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:18:\"E) mediana escala.\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "18", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 99", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>El continente Europeo, una amplia zona de la superficie terrestre, se representa en el mapa a trav\u00e9s de una</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "295"
    }, 
    {
        "sort": "100", 
        "answer_data": "a:5:{i:0;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:20:\"A) contracci\u00f3n   \";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:1;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:12:\"B) aducci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:2;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:17:\"C) meteorizaci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:3;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:11:\"D) erosi\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:0;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}i:4;O:27:\"WpProQuiz_Model_AnswerTypes\":7:{s:10:\"*_answer\";s:14:\"E) subducci\u00f3n\";s:8:\"*_html\";b:0;s:10:\"*_points\";i:1;s:11:\"*_correct\";b:1;s:14:\"*_sortString\";s:0:\"\";s:18:\"*_sortStringHtml\";b:0;s:10:\"*_mapper\";N;}}", 
        "answer_points_activated": "0", 
        "category_id": "18", 
        "answer_type": "single", 
        "tip_msg": "", 
        "title": "Pregunta: 100", 
        "tip_enabled": "0", 
        "correct_msg": "", 
        "question": "<strong>Las monta\u00f1as pueden formarse por _________, esto ocurre cuando dos placas colisionan y una se hunde debajo de la otra.</strong>", 
        "show_points_in_box": "0", 
        "points": "20", 
        "correct_same_text": "0", 
        "online": "1", 
        "disable_correct": "0", 
        "answer_points_diff_modus_activated": "0", 
        "quiz_id": "5", 
        "incorrect_msg": "", 
        "matrix_sort_answer_criteria_width": "20", 
        "id": "296"
    }
]
